有濕疹其實好易有心理病

由細到大都有濕疹
小學喺手腳骹位
到中學開始長期喺面
F6好咗好多 到最近又係咁

一個女仔點會唔想自己皮膚白白滑滑
生濕疹會俾人望 會俾人可憐
老豆/啲親戚就靜係識話 睇下中醫搽下乜
你估我無試過 你估我想繼續咁落去？
我只係唔想再試啲偏方俾假希望自己

最辛苦係每次嚴重 屋企人都話你搞乜/你食咗乜
無啊 我乜都無做過
可能就係出錯世
其實唔洗再提醒我好核突 我知道了

呢排我都成個幾星期先落一次街
媽咪話叫我出去行下附近公園散下步都好
你估我唔想咩
成面濕疹戴口罩又辛苦又容易嚴重咗

我都係濕疹生係面

我明，
我係最近復發，
連最簡單嘅沖涼同落街都變到好麻煩

有冇試過手工皂

見D 人好似仲絕望過有癌咁

我係細細個生係面到，愈大就愈生得落，中學時塊面已經無晒，但手腳有，就算好肉個時手腳都乾掙掙咁，沖完涼搽完D潤膚又周身唔自在咁

有兩樣野最憎

1. 問你食錯左d 乜

2.介紹d 乜乜柒柒比你

屌你老味你估我想架，食乜柒都無用架啦
佢要起就會起，點解一定關我生活事，講撚到好似我做錯咁都有撚病

另外我係度同你班撚樣講，咪撚再介紹d鳩醫生乜鳩藥膏比濕疹病人知，我地有需要自然會問，咪撚係度指指點點

利申：半放棄由撚得佢最緊要自己開心

成日唔知點解訓醒就損左一兩大達野去到後尾直頭搵野綁住自已對手

近排係咪好多人發

樓主嘅免疫能力係咪一向都比較差？

我近年都有輕微濕疹
可能係我成日飲酒有關

樓主有冇試過用薄荷敷面同轉洗衣粉？

出錯世

又容易唔開心 又唔敢識人 好冇自信

Real
你好似我一個fd哈哈

我不嬲出濕疹都只會用清水洗

Cancer叫做有醫生護士帶住你醫
但濕疹係毫無方向

你可以話有傷疹就係免疫系統差
因為濕疹係autoimmune disease

指甲要無白邊
皮膚要乾爽
必需

有冇圖片可以睇睇咩程度

十五年長期全身乾性濕疹路過 暫時控制到生活正常 怕熱怕出汗

薄荷好似好恐佈咁

保重濕疹嘅朋友，我地都冇做錯咩，只係空氣污染啫。

我呢排都生得好勁 好辛苦

屌 日日都痕到想死 r痕r成個鐘先出到門口 想做正常人都咁難

係
之前ex見到我咁犀利 話無事 幫我搵吓有咩嘢有幫助
我都覺得其實佢好介意

樓主試下由枕頭、牀、被開始入手，買d 除蟎機吸張床，個個星期洗換牀被單.

明你好辛苦嘅
咁老實啲講啦
咁都有唔少人患濕疹嘅

我以前手背小腿爛到流水起硬皮 成塊跌落黎嗰啲
一開頭係濕疹用類固醇 跟住敏感反彈
痕撚到夜晚醒左 燥到喊
用魚腥草皂同永久花膏舒緩左 依家斷埋尾
可以一試 就算冇得好似我咁完全好返
至少有啲消炎止痕作用
舖頭就冇 屋企人整 榨原汁整出黎
不過好似見過有鋪頭賣 唔記得名
唔係平凡媽媽 佢嗰啲冇撚用

我喺澳洲讀書嗰陣真係食哂所有敏感嘅嘢都無事
返到香港乜都無做就腫過豬頭

我有輕微濕疹，曾經兩次大爆發，生過係腳、心口同背，好彩兩次都好得返

女仔生，真係好似人生已完咁既感覺

明白個種絕望，大家加油

係呀屌，乜柒偏方，又同情嘅眼光，又同你尋根究底，點解會生。
咩海鹽椰子油手工梘蘆薈馬油中藥戒口過敏測試 都試過曬，都係返發，治標唔治本，保濕唔消炎有撚用。

咪撚煩，我自己搽類固醇算數。反正都係唔治本，搞咁多做乜

已經有

我唔介意你

多人有唔係更加容易理解我地感受咩

咁你覺得爛面恐怖定薄荷恐怖
人地又有寫係有效
一試冇妨呀

老實啲講呀
雖然唔知小弟有冇濕疹
不過呢聽講話小弟身邊好多朋友都係有濕疹嘅

同路人現在已經冇咁嚴重, 以前辛苦到簡直想死
自從食左益生菌改善左免疫系統,之後情況已經冇事,
但仍然冇斷尾

所以唔關咩生活作息，咩夜瞓飲酒，咩家居清潔事。可能有影響，但做齊都唔代表會好返！
有滑滑皮膚邊個會想一塊塊又紅又乾嘅皮，無人想架！盡咗力喇！靜靜地，收下聲 都係一種體諒！

試下輕度運動有冇幫助? 例如跑5到10分鐘咁 跑下行下

利申唔識，但身邊有親戚係

試下貼去濕腳貼加空氣清新機同換多床單
我咁樣做之後好左

我同男友一齊個陣都試過爆心口同背，個陣仲要係夏天，完全唔敢著背心底低少少胸的衫

睇哂中西醫都唔好，搞咗成半年，差啲以為好唔返

查類固醇越查越衰，啲皮膚幾乎爛哂，沖涼又痛

絕望到成日打比男友喊

好彩男友都話唔介意，又耐心聽我講

到而家都感動

我都有類似嘅皮膚問題
耳仔背會紅腫 狂甩皮同出水 有時多手搞就會流血
天氣一涷就會超嚴重
行行下街個個位好似出汗咁
但睇過醫生又唔係濕疹
而家淨係塗類固醇會好啲啲

由細到大都係咁好辛苦
不過好彩個位唔顯眼

想搵到一個可以完全俾我信任 理解我嘅人
Ex上網搵過濕疹食乜supplement俾我
可能佢真係想幫我
但我睇到只係覺得佢唔明我 根本唔係咁簡單嘅嘢

我真係好難相信人

加油

咁你有無試過
當你有試過不同藥膏 但有啲會令你更辛苦就唔會亂試
佢自己無效會寫咩？

其實留唔留疤我已經唔介意了
我只係唔想再痕到訓唔到 R到出曬血

做運動對我係有啲幫助
但爆得勁又唔做得因爲啲汗會搞到好痕
好撚煩

我都成日身痕爛肉，明個種焦慮，又痕又爛好難頂
都係查類固順膏頂住

真係
仲要頭兩三日用個陣，見到有改善，好似見到曙光
但一停就爆到乜咁，仲嚴重過以前
越查越無用
之後仲變埋皮膚潰爛，真心想死

以前係r到出水
夜晚戴手套都會甩
嗰陣真係好辛苦好辛苦

有無試食物？
唔係啲19敏感測試/中醫戒清單

好似有2-3成人有
不過程度唔同

而現在嘅新生兒/細路比例更高

嚴重嗰陣可以掃下塊面表演落雪

由細到大 其實都幾清楚自己唔食得啲咩
但都係嗰句
喺澳洲嘅時候食乜春都無事

我細個都係關節位流血水流得好勁
反而大個咩事都冇
最多係乾少少/少少甩皮
但我乜柒都冇做過
飲食運動全部冇改變過

生到眼一定好辛苦
絲打加油

返澳洲吧

共勉之

睇下幾多熱心人比意見
屌都無話要人比意見圍下爐未算囉
最怕d 假希望

嘩屌 咁都上咗熱門
不推文thx

我有聽過係媽媽懷孕個陣無戒口，有胎毒/胎毒無清好所致，但我唔知係咪真

因為我爸爸、媽媽、姐姐都無，唯獨係我有

我記得細個有輕微濕疹個陣，媽媽講過，佢佗我個陣戒口戒得無咁清，有飲奶茶個啲（奶茶寒濕）

但佗姐姐個陣，因為第一次佗，所以戒得好清

唔知關唔關事

下次討論可能要講定自己做咗乜哈哈

爛眼爛頸中

聽到呢句我可以一秒爆炸
邊撚個話我想r 邊撚個話我有r
我dllm

兩者互相影響啦

我冇濕疹
呢個blogger係做開護膚品化析
薄荷成本唔貴係值得一試嘅 話晒係天然野
同埋佢有講洗衣粉都有影響

講出嚟都係俾多個提議你
你自己覺得唔ok咪算囉

唔好唔開心啲fd

正如你傷風叫你唔好打乞刺一樣

道理大家都明...

我次次痕都係用指甲掃下撥下根本唔係r
我屋企人就會叫我唔好R
有無 用眼 睇 清 楚
我！無！
爆炸了

指甲一定要剪到無白邊
沖完涼一定狂搽cream
但仲係成日瞓覺r到成件衫係血跡，又會痕醒

我控制到嘅時候我都冇R
訓訓下覺係會無意識咁自己R
訓醒就見到成床都係啲皮同血

樓主你係咪我
情況同我一樣 又係返到香港唔知咩事爆
而家成面都係 搽乜都冇用

匿咗係屋企足一個月

係 唔知點解

我屌
邊個話無忍
你瞓教會控制到？

ching你唔明
你叫一個有濕疹嘅人唔好r
係同叫一個道友唔好食冇分別
正常人係冇可能頂得住

好明白 好耐以前中學個陣我都成面生野
試咗好多醫生 中西醫都唔得
有時真係想死咗去咁濟
最後返回原點搵返史泰祖（藍絲with藥劉）
keep住搽野 加做運動減壓 就好返咗
不過我個個應該唔係濕疹 唔知係咩
應該係太大壓力加休息唔夠搞咗成年幾

係，我都成年無乜發兩個禮拜前都開始返返嚟
不過唔嚴重，嚴重嘅手足一定好慘

叫人唔好r真係難聽講粗口

記得小學成日想著冷衫遮住 但有次俾體育老師捉入房鬧我做咩成日著冷衫上體育堂 成世都記撚住佢

連出街/化妝都要咁樣考慮
真係覺得人生好難

天氣開始濕熱回暖

我打針打返好,但一停就gg

未做
食物自己都知
平時就掂到塵再掂面/頸就好痕
所以執嘢都係控制自己唔掂塊面 同埋隔幾分鐘洗一次手

爛面撚表示我都好明白你嘅痛苦

我係咪出錯世

唔好化啊
卸妝又痕又乸 後悔到仆街

鬼唔知唔好r，愈r愈爛係人都知
日光日白緊係忍到，夜晚食左止痕藥但起身r到成手血跡，我都想叫瞓咗嘅自己唔好r

btw樓主可試下死海鹽

唔好做5毛啦

你真係
斬撚咗隻手出嚟好無

樓主 我都發過濕疹
個陣發到工都返唔到
塊面腫到變左咁 —>
仲要斷斷續續左成年
而家先叫穩定返

想同你講聲加油
同埋要係脆弱既時候
放低自尊依賴下其他人
等自己心靈上無咁辛苦
個身體先可以專心對付濕疹

如果唔開心上來連登傾訴下
呢度好多濕疹同路人
最緊要唔好用咁多累固醇
多啲做運動同休息 怕出汗就做儒伽
唔講咁多啦 相信你都已經久病成醫左
希望你可以戰勝濕疹

以前試過一坐低係火車 隔離個師奶係咁望住我啲濕疹 望咗幾個站就係咁叫我唔好R啦 睇下醫生啦 diu 你估我想咩
我發現啲師奶好L鐘r水吹叫你唔好R 真係好煩

無化好耐了
係之前無乜事嗰陣有 不過見到個妝唔貼都寧願唔化
我係完美撚哈哈

樓豬唔洗擔心
係香港無人會介意爆瘡同濕疹
因為太常見

完全明白樓主心情。
我係手指有濕疹，最嚴重既時候出晒水，手指關節屈下都痛，生活上好多野都變得麻煩，沖涼又要戴手套，連洗個手都要忍住痛。依種生活維持咗兩年，日日起身望下隻手，又係爛晒出水，真係好灰。曾經有睇過西醫、中醫都唔掂。慢慢發現搽類固醇唔係辦法，就積極搵中醫。後來係我最絕望既時候就比我搵到個夾既中醫。睇咗佢大半年（基本上睇咗兩個月已經有改善），依家冇晒嚴重傷口，個人都開朗番晒，仲可以重拾番自己既興趣！
希望樓主唔好放棄，早日搵到合適自己既治療方法

本身都係得手摺位有
呢大半年大爆發
由頸開始到肚臍
手手腳腳
戴bra 箍住嗰個位一出少少汗就痕到仆街
遲啲日日三十幾度都唔知點算
你估我地唔想一出汗就痕到典黎典去咩
我地夠想白白淨啦
就黎鬱到有抑鬱

神奇

唔識pm 我可以比醫生聯絡你 一定有效 我睇好左

我明
有濕疹嘅人好多都好易緊張 對自己好高要求
越緊張 壓力大 心情越差 皮膚就越差
然後皮膚差又搞到心情差
無限loop
除左戒口 睇中醫 早訓之外
我覺得學識放鬆自己係其中一個減輕病情嘅方法

利申：同呢個病玩左10幾年 近年好返啲

我明 之前濕疹爛哂成隻小腿 depression
訓覺下意識會r 我為左防止自己r損 買左個手䄂 套住自己隻手...

好彩我係生喺下陰位冇人見到
生到上臉真係會想死
之前見個一個post條友全身都係

我自己介意啊嗚嗚
個人會好自卑

當你識到一啲同你一樣有濕疹嘅
就唔會咁樣諗你

其實好難㗎
有好多冇濕疹嘅 唔知你咩事
學上面話齋
以為你食錯野 或者教你點樣點樣

當你睇化左濕疹嗰種痕就冇嘢

同樓主一樣, 人生已完

我兩隻腳都被以前d濕疹印，同埋自己忍唔到狂搲嘅疤覆蓋住，一撻撻搞到唔敢著短褲 有日夏天太熱我著咗短褲，被親戚問我 "哇，你隻腳做咩阿, 咁核突嘅"

叫你唔好拗，唔一定係假定你有拗到既

如果準確啲講係：如果有拗，請唔好拗

水空氣都有影響，買左濾水機之後無曬濕疹

唯有移民去啲凍嘅地方

真心 自卑 成日個人俾濕疹搞到無心機做野

有無啲手腳位睇下？我都有

我都係由細到大都有濕疹
自細隻腳 關節位 爛到無忽好肉

唔敢著長褲
唔敢人地面前換衫

會痕喎，好唔同啦

仆你個街無試過唔好咁容易講出口

香港冬天我已經覺得好辛苦

試下去美國、加拿大，我有朋友去左，冇復發。

有濕疹嘅人其實係咪最想其他人當你地嘅濕疹係透明咁對待你地？
以前識有個人濕疹到好敏感
一提濕疹兩個字都會起晒鋼
即使對方係善意
因為好多人都唔知濕疹嘅人諗咩
無諗過建議一啲方法都會令佢哋覺得唔開心

一痕就搞到個人好炆憎，仲要成身好多疤

仲要睡眠質素差

最仆街啲人自己無就企係啲清高位
話你唔乾淨，唔好食牛食豬食雞食飯最好乜柒都唔好食

你食邊隻 求介紹

我唔會咁諗喎
我夠有啦
濕疹其中一個加劇原因就係你個人唔開心

成日痕醒

身邊都有好frd嘅朋友一樣有嚴重濕疹
叫做心理上好啲
始終有人明

我個心口同背脊因為生暗瘡而有蟹足腫疤痕 一樣覺得自己有情緒病

濕疹苦主巴絲圍爐
一定要撐住

保濕好重要

類固醇可以用輕劑量 消左炎再保濕

小學成日俾同班小屁孩笑

我都係
而家喺澳洲兩年，好咗好多（當然仲有啲印）
早排返香港兩個禮拜又嚟料

白馬嘯西風 Em
RIP

嘩你搞咩...呢句應該暗瓦底都幾傷 明明冇做錯，但搞到好似自己做錯俾人鬧咁 重有啲嘲諷嘅語氣

我表妹本身濕疹都好勁
但之後轉食齋就好返好多
樓主可以試下

有無試過用日本啲濕疹藥？呢隻我用過幾好 涼涼地又止痕消炎
以前爆到心口背脊都係 但唔知點解自己慢慢好 依家偶然出少少

香港真係西天氣

其實係 一提起就不自覺咁r

睇呢個post就知唔好多事

其實係
或者佢好辛苦嘅時候俾個擁抱佢

我自己有濕疹都唔知點答你好
因為癲起上嚟真係可以好敏感

食telfast 有120mg 180mg

你係先天定後天？

想請教吓夜晚瞓覺R手戴手套有冇用，見網上有啲話for 濕疹嘅防R手套賣

你根本就唔明，收皮算啦

Exac7ly

其實最好唔好開口埋問啲濕疹嘅嘢 最好當普通人聽待
開口埋口成日講濕疹嘅話題 搞到無時無刻濕疹好似圍住自己轉咁

黃色嗰粒止痕？好驚食得太多次會無功效

戒口好有用，不過一定要有恆心，戒兩三個星期開始見效但keep住幾個月，再做多啲運動出多啲汗排走啲濕氣

真係好神奇，返澳洲兩三日好返好多

濕疹撚
雖然唔係話好嚴重個隻
但係都好撚煩
成鳩日甩皮
隻手同條頸又成日一忽忽紅色

半放棄
成世人都有濕疹
已經懶得再去搵/試新方法去醫
keep住搽cream
每隔一兩日嚴重少少就搽類固醇
無限loop

我都係由細到大有濕疹 不過好彩無生上面 大個之後好翻好多
但呢一兩年有主婦手 本身得左手細細撻 宜家搞到左右手都係 仲幾大撻 試咗好多隻藥膏 睇過公立睇過私家都睇唔好 呢排翻發 晚晚又痕又痛瞓都瞓唔到 有時連同男朋友拖手都想就住就住 好痛苦

細路仔咁嘅話我都唔怪佢，但係問我果個係40幾50歲嘅舅父咁大個都唔知咁講野可能會hurt到人

最憎聽到呢句 返工次次見到同一個同事開場都講呢句說話

我都唔知算先天定後天
好似係由三四歲開始

仲有鼻敏感都係

same....

我戴手套會甩
唔知你嗰隻有無特別設計

咁不如有人提嘅時候
直接了當善意咁話唔畀對方知
多謝你提議
但我唔想生活只圍繞濕疹呢個話題

之前見嗰個人一聽濕疹兩個字見都黑晒
但有啲唔識睇人眉頭眼額嘅人
見親佢都問十分鐘
問佢係咪亂食野係咪無用手工皂
我企喺中間都覺得好尷尬

驚會焗住仲衰，或者啲物料整到仲痕嗰啲

你試吓咪知會唔會有囉

無錯！要嘅唔係介紹方法，唔係要你善意推介教我點點點，只係要你當我無事，陪著我，聽下我發悔氣，一齊對抗濕疹

呢方面大家真係共同進退

樓主加油💪

半個過來人
冇樓主咁嚴重 係手肘入面個摺位有
一熱一出汗就好痕好想R
最後聽醫生話戒口兼搽類固醇
已經好翻曬
祝樓主都可以好翻

心入面真係好受傷
乜都無做過
點解要俾人質問

Same食到瞓到又死唔去就當無事

其實無方法
我好返係食一炸補充品
做運動嗰時頂住唔R 仲要長期做
平時食嘢健康
但有好嘢食 炸嘢嗰啲我唔會戒口
我係咁囉

其實係...唔提嘅話我唔會諗咁多，會覺得人哋都當我哋係正常人，唔會歧視我哋自然開心好多

呢個唔清楚 但起碼食足一個禮拜等啲傷口癒合都好
個時同醫生講要考試叫佢開隻勁嘅比我 先知有呢隻藥

過來人經驗
bra 位可以用毛巾攝皮膚同bra中間 毛巾一濕就要換
同埋買大咗size 鬆鬆地攝毛巾
搽藥膏之外 瘋狂保濕
暫時結果：上個夏天我有舒緩咗少少 今年打算再用同一個方法

我係濕疹+鼻敏感+氣管敏感

貼乳貼唔戴bra會唔會仲好

完全明白，細過果時好撚嚴重全面全身都係甩皮，一到冬天紅又脹,皮膚好緊，完全唔想落床
啲皮甩哂係哂床到，仲成日出水
但大大下開始冇事，好坦白講完全要依靠自己去做
我大大下中學開始成班人打下波，又跑步游水
減小用潤膚膏類固醇之後先開始穩定返
同埋要去驗下對咩最容易過敏避忌下
都係要靠自己中西醫都信唔過，只有你自己最信得過

我自己就唔好彩,細個中哂三寶
鼻敏感
哮喘
濕疹

最後都可以解決得返濕疹,千祈唔好灰心
唔好睇死自己，了解下自己有咩問題再諗方法去做
我自己由細到初中，都唔係好出汗，運動完都冇汗，皮膚只係會熱紅好痕,我就轉游水,泳池唔得我就轉海灘,之後再慢慢試下陸上運動大大下終止可以出到汗保護返自己皮膚
我就唔知你點，希望幫到你，我到宜加傷口就冇
但啲厚皮傷痕仲喺度希望之後會慢慢退

有得濕疹都對好多野敏感

我之前都係探類固醇再癡紗布 好翻啲就無搽防曬淨係癡紗布 而家都年幾無復發了 不過我好細撻 可能易處理啲

冇人介意但自己會介意
真係好影響自信
冇面見人

我自己既情況係如果對方係善意提醒都會多謝佢
但通常都會講唔好r，食野戒清啲，記得搽cream，手工皂，etc. 呢啲道理我都明
所以通常一係俾我地呻下幾句，一係當我地無濕疹正正常常溝通就得，唔使成日提住”其實你有無試過xxxxx”
因為通常有濕疹既人咩9方法都試過晒

我都係細細個有濕疹
中學個陣最嚴重
誇張到日痕夜痕 成日訓覺會不知不覺咁R痕
成日訓得唔好 包紗布先訓到
起身仲比老母屌 大佬啊 訓緊覺都唔知自己R緊

個陣時好灰機 好似生濕疹忍唔到手 我錯晒咁

出個汗又痕 夏天怕熱 著短褲出街 坐街啲凳 番屋企又痕
灰到爆炸 個時已經痴線到沖涼用熱水淥啲濕疹

有一次仲發到成隻眼腫晒 又要睇醫生搽類固醇先消腫

Btw我發現 無比滴可以做到即時止痕 但係損左就會有啲拿拿地 可以一試

而家大個左叫做好番少少 但夏天都係出晒事
不過我發現情緒、夜訓同埋壓力都對濕疹有影響

大家共勉之

我都有濕疹，不過我覺得佢地咁問既原意應該係好嘅，因為正常人冇濕疹好難會理解都病患者嘅難處。再加上好似樓主咁講，有濕疹既人心理狀況通常都係差啲，所以會容易將啲人關心嘅問候諗去咗做“你估我唔知咩”嗰類嘅諗法

不過有濕疹耐咗，自己都係用平常心應對算

大動作啲就fing
益狗公咩

我都中哂咁滯
唔係哮喘係氣管敏感
細個冬天會唞氣有聲 瞓唔到

我會開始做運動的！就算唔係濕疹 身體健康啲都好

以前睇醫生個醫生介紹我用呢個方法 據聞呢個方法幫到你改善免疫系統 但我自己懶無持續做嘅 唔知有無效 但我試過一次唔知點解係止到痕 大家勸力不坊試下

因為我係後天免疫力失調嗰啲
我唔覺係因為某D嘅野敏感造成
例如天氣 塵埃嗰啲
唯一方法就係全面補充營養

有時嚴重起上黎瞓到都偷笑
瞓醒都發現成個枕頭都係皮
有時仲有血

嚴重個幾日出街都特別自卑

有冇試過CBD?

我一搽保濕反而會痕
好煩啊啊啊

痕我都忍到 除非瞓教
不過夜瞓真係有啲影響
所以要瞓了

Btw有冇話咩質地嘅毛巾比較好

頂
一模一樣

你有ex都算好
我22歲仔.....A0
仲要d濕疹係間中黎下又停下

瞓果下先痕真係好煩
我寧願你平時痕
屌搞到我要夾硬食抗敏感藥類固醇瞓覺

唉 最近係屋企冇野做 又成日比人話我肥
就想做下運動啦

屌你 次次一做運動流汗關節位就痕到仆街 完全忍唔到r
要等佢冇咁乸 隔幾日先做得運動 一做又痕過 無限輪迴

結果肥又減唔撚到 濕疹就多幾達

仲要比我男朋友話我做咩r 忍唔到都要忍
我話真係冇辦法 佢就屌我 話一定可以唔r
我心諗 你唔明就咪撚嘈啦 真係愈講愈躁

移民

有冇身邊人食煙，有的話最好避忌下

同路人
呢排我都爆得勁咗，成日半夜自己R醒
絲打有冇試過紫和膏？我自己搽咗覺得幾舒服同舒緩到

我都唔知咩質地 我用殘殘地嘅洗面毛巾
希望幫到你

近排都有用無比滴
搽完涼涼地幾正
搏佢涼完後過咗痕嘅時間
但如果搽咗落損嘅地方就係咁先
乸到跳舞變痙攣

有無人試過打生物製劑 成萬蚊支， 每月1-2 支

呢排真係好多人發 我都嚴重咗好多
本身濕疹底 舊年完全無事 係間唔中有一兩噠
今個月全身都有 又紅又出水
連出門口睇醫生我都唔想 覺得自己好奇怪行街好唔舒服 驚人地啲眼光

啲人話心情影響濕疹 要開心樂觀啲
但濕疹唔好我心情點好

死海鹽好有效
利申：用左兩年

我淨係2邊大脾lar有濕疹都已經覺得夠難頂

有冇人試過極痕 沁水 聞落去有少少怪味嘅情況
試過一次 完全覺得隻手死咗咁 哈利波特入邊鄧不利多隻手嘅感覺
然後我攞傷口消毒用嘅碘酒消毒 之後開支全新嘅保濕 好快就好返好多
懷疑嗰時係濕疹同時有細菌係嗰個area 開party
同樣情況嘅朋友都可以試下呢個方法
利申 非專業意見 有咩問題要問咗醫生先

有時會諗，至少都有呢個方法一定瞓到。
類固醇加第一代抗組織胺瞓醒再算

女仔有濕疹真係好撚慘

唔知係咪心理作用
沖涼 潤膚 用左QV都好番好多 絲打可以一試

但食完第二日成日都好頓
試過食完瞓咗廿個鐘
反而搞亂咗個生理時鐘

認真答樓主 如果你係間中先出濕疹 搽類固醇最有效亦都最快見效 但如果係長期keep住生 咁可能係日常生活有致敏源或者你嘅免疫系統出咗問題 但點都好 睇醫生就最實際 佢嘅意見一定比我地專業 如果冇乜錢嘅話 咁建議樓主搽qv cetaphil呢類專for濕疹敏感肌嘅潤膚霜 睇下有冇改善 如果都係冇就真係要睇醫生 最後一句 樓主加油 我都係搞咗好多年先叫依家冇乜點出 但捱過咗就一天光曬 比心機💪🏻💪🏻💪🏻

與戒類固醇的她一起3年
也計劃年尾求婚

突然就變成路人

我覺得至少濕疹有得好
但有異性皮膚炎個啲長期好似阿婆阿伯皮膚咁
要醫得翻好隨時仲難過濕疹

一熱就痕返
啲傷口爛到
沖涼又痛
搽保濕又痛
搽到痴笠笠又要用電腦做野 關節位成日焗住又會敏感痕
以前細個讀書都無話遮唔遮 自己慣左 同可能未察覺到其他人嘅眼光
但越大就越開始留意 會自卑 驚其他人覺得核突 或者留咗唔好印象比人

唔會傳染架 會我就被隔離啦
係核突 但皮膚核突唔代表我個人核突 可唔可以唔好用咁嘅眼神望我
其實普通人有健康正常嘅皮膚 已經好值得感恩

琴日睇左醫生
痕到醒
我濕疹係生係上眼角兩邊

蛋黃油

QV 童年陰影啊 罌嘢好臭
個陣屋企貪抵 買咗好大罌
用極都唔見底 嘉頓集錦餅都無咁恐怖
陣徐到而家仲記憶猶新

蛋黃油+好充足睡眠(最小10小時)一段時間好快好

聽講死海鹽掂 有冇試過?

濕疹最慘係中西醫都睇，然後一轉天氣又嚟，錢就用左，醫又醫唔斷尾，又痕又甩皮。

屋企呀妹就係有濕疹，試過嚴重嘅時候連學校都唔敢返搞左16年終於叫靚返啲皮膚，不過求學時期佢自我形象好差，依家個人都係勁冇信心。

其實真係正常溝通就得
撇除有濕疹呢樣野之外，我都只係一個普通人
明白大家比建議都係關心
不過有時候真係會有啲唔開心
又唔係剩係得濕疹呢一個話題可以講
點解係都要不停提及呢件事？
唔會話當場發脾氣
但係當濕疹嚴重嘅時候聽到呢啲嘢真係會燥底
因為有啲嘢真係唔係我想改變就搞掂
例如天氣嗰啲都唔到我話事

根本係一個loop， 無限循環：有濕疹->係咁r->r到損哂爛哂->怕人地既目光->個人好自卑又唔開心->壓力大->加劇症狀。

我本身初中冇咩野去到中六唔知係咪DSE太大壓力又冇咩介口，一食完蟹就爆到仆街，雙手手臂都r到損哂，傷口兩吋長，又係咁出水，成個腹都係疹又乾，一沖完涼、訓醒，好似裂開哂咁，扭少少腰好似扯恆哂咁。日日都好撚痛苦，又一路睇醫生，但進展又好慢，覺得自己好唔番，好浪費屋企人錢，成個人好depressed。好彩最後睇醫生好番
如果你有興趣可以問我，但人人體質唔同，我都唔知你岩唔岩。要加油

其實係咪TG影響空氣/水質？
有冇機會查到？
我都突然翻發左 特別嚴重呢排 由三月到而家

濕疹揮手區
我想問下你地既出水係咩情況？會唔會見到好多細粒既水泡？
我係喺手掌同手指位置出現
有時皮膚係會佈滿哂水泡仔，係痕到仆街
根本係會令到個人失哂理性係咁r
次次一起都r到損哂流哂血
其實有時唔可以搽保濕，一搽啲水泡又會浮哂出黎
好撚煩呀屌！！！！好羨慕啲人有靚手指

以前細個冇在意到 依家越大 個個都貪靚 你估我唔想短衫短褲咩 但露啲濕疹位出黎真係好核突

真係毒藥黎，查都仲ok

食落肚愈食一停反彈仲勁

係咪得香港呢D環境濕疹問題先咁嚴重

咁寧願頓啲啲，定唔夠瞓果隻呆？
起碼都叫夠瞓，尙算有精神

同路人
最嚴重嗰排一起身見到自己又r到成床係一點點嘅血真係好灰
依加係冇流血呀 不過成隻手冇忽好肉 想著短袖衫都冇資格 我真係好想講香港啲濕熱好乞人憎 著長袖衫真係好撚焗
睇電視睇youtube已經唔係羨慕啲人靚仔靚女 係見到人地有完好無缺嘅皮膚已經好羨慕
同身邊嘅人講係冇人會明 就算講完其實都冇用
屋企人就淨係會怪你自己唔忍手 有時又會捉我去睇唔同醫生 中西醫山草藥乜7外敷內服都試過 戒口各種各樣嘢都戒過 乜用都冇
各種各樣手工梘 泰國梘 台灣梘 收都收到一籮籮 對唔住 全部都冇用
呢排又比老母叫去睇中醫 我都已經唔想再去 自己都唔再抱希望

我近日都翻發
我一向白醋加水浸住個位幾分鐘後沖走再加強保濕，短期內十分見效，至少啲硬皮會軟左冇咁乾
但最好唔好連續咁做，此終效力太強

要醫生mon著慢慢減架嘛，我試過一日6粒兩星期，慢慢4粒2粒，加抗生素抗組織胺咁食，宜家都好地地都係果句效果因人而異

去驗下對啲咩敏感 知道有人因為塵蟎敏感要濕診
勤換床單都有啲用

我反而天氣乾凍先會出現呢個問題

見到都覺得辛苦，我呢一兩年轉季都會皮膚敏感，持續1-2個月，啲粒粒生到全身都係，痕到訓都訓唔到，訓著又會痕醒，精神狀態極差，
濕疹真係好撚on9，希望樓主會有一日好返，加油呀

第二個白馬蕭西風?

屌 無濕疹既人係理解唔到有濕疹係幾撚痛苦
最勁嗰排係出撚哂水 著2件衫 長開冷氣 出少少汗都唔得
之後d人就會叫你唔好r 叫你唔好食乜唔好飲乜 睇中醫西醫
一陣又話俾個食療你 過一排又俾介紹啲乜俾你用
屌你啦 痕到坐唔安食唔落 佢地講嗰啲都試撚哂
但仲係痕撚到仆街 一轉天氣 一熱真係人間煉獄

呢排試緊鱷膚油
本身拎嚟搽主婦手 見呢排濕疹發就順便搽埋
主婦手就唔見明顯好轉 但搽濕疹搽咗兩日都好得幾明顯 可以考慮試下

近排天氣太反覆啦
唔講有咩咩方法可以舒服d
之前連登都好多post講過
咁多位盡情發洩

細個完全冇事 以前小學仲係校隊 好少流汗 不過當時流汗都唔痕唔癢 直到中二下學期 冇啦啦爆濕疹 仲會流膿 自此就做乜都冇動力 流兩滴汗就已經想死 更可況做運動
乜都試過晒咁濟 不過都係斷唔到尾 而家20歲 唯有求神拜佛早日康復

Ps: 乜都試過 咩死海泥沖涼 又戒牛又海鮮 （本來都唔鍾意食海鮮） 不過都係冇乜用

諗左好多 點解會無啦啦爆 點解會係自己
冇中過既人應該唔會明白個種絕望
唔係話自己最慘 但係面對一種冇解藥既長期病 真係灰撚到喊出黎
成日比人話閪臉 但係其實我都唔想 唔係因為你個人而閪面 而係心理同身體上個種痛而閪臉

中左之後個幾年睡眠質素真係好差 加上都幾灰下 而家搞到好似銀屑病 成日甩皮 屋企勁大塵 日日吸 真係灰到

以前爆到要包紗布瞓
後期大改飲食同生活習慣1-2年
變到7-8成好
最後突破心理關口，睇返西醫
叫做99%好返。

重點: 真係飲食同生活習慣
嚴重嗰期都有照做運動，加快新陳代謝

我都係阿,我好彩,無生係面,但其他地方都有
除左針灸應該乜撚都試過.總結治標既方法都有,但治本係無.
試過完全戒口,真係有油煮過既野食就唔食,基本上食一星期後就正常番,但一唔戒口就會番發,覺得咁樣活著好慘,所以無堅持了.
正常呢兩隻字真係唔識點講,人地行路無乜事,但有時R損左就行一步痛一步,痕起來想忍,但又完全忍唔撚到,對心理真係幾大負擔,但我就男,如果係絲就真係慘,唔會明白你既感受,但都想講,唔好放棄,想"正常"番唯有努力試

主婦手用膚潤康 我年年冬天都出
次次用都好得番

中學個陣係生撚到成隻手臂都係 仲會出水
呢幾年停咗冇復發 但塊面就爆晒瘡 加埋積積埋埋啲暗瘡印 其實同生濕疹都係咁慘

我都有,可以用指甲夾夾爆泡泡,or 再用溫水泡下隻手,or 搵其他人用暖毛巾包住按下隻手,都舒緩到,但唔知點樣治本.

我試過買咗支陳年薄荷油，揸完好撚爽之後會止痕，但要揸好多日先會慢慢收，唔似揸類固醇咁快收，同埋隻味好大，得係屋企先會揸

我唔係濕疹
但我中學有次曬太陽曬得太勁
搞到塊臉有玫瑰痤瘡
兩額紅到超勁 同有好多好多紅點
成個中學時期都勁唔開心
完全唔想出街

好彩中學班同學好好
善意關心同介紹皮膚醫生俾我
知我唔想出街 就成日約去屋企玩
連老師都驚我有情緒問題 嚟開解我
我讀女校 如果男女校
我覺得我會狂俾男仔笑塊臉
加上呀媽好願意倒錢俾我睇醫生
雖然睇極都無用
但都真係多得佢地我先無超級sad

完全明白有皮膚問題真係好易有心理病
希望大家好番

我細個到而家，身邊都有幾個朋友係濕疹底，不過大家兄弟爬山，各有各方法醫，一個飲中藥，一個打針。我自己係戒麩質同用金盞花梘沖涼控制佢。依幾年無乜大發，只係小學個陣爆疱疹，全身爛晒又岀水，夜晚靠老豆幫手綁起自己唔好r中醫試過好多個都唔得，自己對類固醇又唔係咁好（細個搽，老母話皮膚薄到見到血管唔敢再俾我搽）後來有兩個西醫介紹既潤膚膏同皮膚夾到先開始好d

其實咩係濕疹
我周不時都會生呢d瘡出黎
生係背、頸、肚

好礙眼
完全唔知點搞

雖然我冇濕疹 但我有其他皮膚病 所以明白你地話好痕好辛苦既感覺
加油

又貴又冇用

點解

一路r一路睇post
唉 人生好苦

點整？

其實一直都好想知道身邊既人可以點幫？
有個朋友見佢好辛苦，成日忍唔住要r
但見佢r到損晒流血又好心痛
知佢試過睇唔同中醫，同用椰子油等等
都無特別有效，而且呢方面佢又有經驗同專業過我
咁係咪只可以陪佢同比啲心靈上嘅支持佢

我完全放棄mode
突然冇野做先會走去茶藥

係
幫唔到

我諗佢去到咁既情況應該自己都試晒所有方法

同埋可能要嘗試忍受下佢脾氣 如果佢唔係太過份的話

諗起以前發過老母脾氣 覺得自己好衰仔

我係f1個陣無啦啦有，應該青春期啲荷爾蒙引發出嚟，全身都勁多，痕到成晚訓唔到，要直接打類固醇針，不過好好彩無生上面喎又
當時啲老師都好好人，關心我咩事，同學又無笑我，之後自己就覺得都無咩嘢啫，無特登戒口由佢生
最後越嚟越輕，e家轉天氣都會發下，但範圍好細同埋幾日會自己褪，我諗可能心情都好影響，壓力大好多病會爆出嚟樓主加油

我會用熱水淥佢 好撚舒服

好慘 睇到呢句
我妹訓下格床 有濕疹
成日我未訓著聽到佢R癢 沙沙聲 好大聲
然後每次第二朝佢就會話 好痛 流曬血
我有一次話 你唔好咁大力R佢啦
點知佢話佢完全唔知 訓著左癢就會咁
我真係心麵痛埋

但係之後唔係會仲痕咩

樓主不如驗一次致敏原？

認真香港嘅空氣同環境係最大原因
離開香港係最容易解決嘅方法

應該都係，有fd濕疹生上面，去咗西歐讀書就無咗濕疹

男仔都想自己白滑

澳紐都多

諗過跳落樓算尻數

我都係 之前皮膚一直唔錯 冇番發
但唔知點解呢幾個月爆得好勁
全身都有 爛哂皮膚 呢家要睇一睇西醫頂住
但呢家見到全身皮膚都黑色一達達
雖然個個都安慰我
皮膚爛到連屋企人都唔夠膽望
我諗住睇西醫之後睇中醫慢慢整好番
西醫話我好唔番 但中醫話好得番
之前爆得太勁皮膚果陣 連喊都喊唔到
因為連眼皮都濕疹
心情又勁差 好想死
好彩男朋友唔介意
大家都辛苦 加油啦～

之後搽返cream就冇事

聽講過澳紐多過敏係因為佢地本身啲環境同食物太天然，令到佢地身體無乜免疫力，一有少少污染就敏感

係囉
正路應該係凍先work???
水泡我其實會搣穿塊皮咇啲水出黎，可以無咁痕
如果平時訓覺痕起上黎我會即搽白花油！那到好撚爽，同埋真係無咁痕

而家呢個時勢對手係咁搽酒精係對我呢啲手掌有濕疹既人係一種折磨呀！！可憐哪！

成個post睇到我喊
呢度好多人經歷同我差唔多

佐敦逸昇堂
我前女友都有係面,睇左半年左右無晒
希望幫到你

哭哭

可能每個人唔同
我全身都有 沖涼會用勁熱嘅水同起勢捽走啲死皮
沖完即刻搽cream就冇事

你個啲濕疹係不斷滲水定皮膚乾係咁甩皮?
有無試過去驗血 睇下係咪對邊類食物敏感?
搽野唔可以亂搽 除時會更加惡化
我係過來人黎 曾經差啲死咁制
中西醫都試過晒
但而家已經接近好返晒 無戒口

可能藥效對我太勁
我係頓到起唔到身
瘋狂瞓

睇中醫真係可以試試
我由全身都r到損嗮變到得返手掌有，因為太多手汗

好小事會唔開心
着衫又唔敢着短袖短褲
背心都冇得着
好辛苦，又痕
每日用20mins搽藥膏
成日一復發就好唔開心，唔想睬人
戒口都冇乜用咁，乜都冇得食

有用過
洗完皮膚會好乾，要搽cream
但係用好耐都冇乜顯著改善

20幾碎人從來無濕疹
近兩個禮拜忽然手臂較位生濕疹
究竟發生咩事？

啱我個男仔fd讀咗呢個post畀我聽
再同我講句加油支持我
佢出發點係好 但真係唔鳩使喇

見到啲女咩身體自主 身材唔重要
肉騰騰 脂肪波 乜乜柒柒 我剩係知佢好白滑

總有啲人會講你會搵到愛你嘅人真係唔會介意你
人都唔敢識 仲點奢望搵個愛自己 包容自己
特別係當你屋企人都帶有目光
每次我想做自己 試下唔理人點睇
老母一定係第一個打沉我
特登提我同仔出街要著長裙外套
加句「唔好畀人睇到對腳啊 唔靚啊」
日日夜夜對住嘅屋企人都咁諗 更何況外人

紅米 白米 薏米煲黎當水飲
我自己試過一段時間，期間完全唔需要用類固醇，連當時查緊既耶子油都停埋
比埋link你
見意絲打自己煲比較化算

一條偏方 七到十日連續做 可以斷尾 個人經驗
去一般超市/雜貨鋪買倒既白醋(汕頭米醋)個人用呢隻煲熱佢 自己預接受倒既溫度
一定要熱既 用熱白醋浸/洗你有濕疹既地方
每次浸/洗兩到三次 用既醋凍左要煲返熱或者換新既熱白醋 醋好快會凍 可能浸/洗中途要煲返熱幾次左右
一開始用浸/洗可能會有小小刺痛感覺 係類似殺菌 要慢慢習慣
浸洗完需要風乾浸/洗過既地方 唔好用水/酒精抹走
如果唔係功效會無左
頭一兩次可能未必接受倒醋既刺鼻濃烈味 忍耐下

以自己黎講 兩到三日會無晒痕同甩皮 七日左右好返
利申: 腳中過濕疹演變左做癬/香港腳 曾經醫生開既藥物藥膏類固醇 藥房買既藥膏/噴劑都無太大功效 困擾左幾年時間 無方法之下 試用左呢個方法都係浸洗後好返

自己判斷應唔應該試用 非專業人士
只屬民間偏方 GOOGLE過下某D文章指係有功效

三年前濕疹除左個頭生到成身都係，不停出水，一郁就出水，特別係個背，唔知用咩姿勢訓覺好。幾經幸苦搽類固醇先至整體控制到，當年乜都唔想做，日日係屋企，望住自己咁既身體，真係生無可戀。

後黎發覺，每逢天氣一轉，熱轉凍，凍轉熱，濕轉乾，乾轉濕，身體某D之前出過既位就會出一兩粒好唔番不停出水既傷口。
而且平時如果皮膚損左，係會比平常人耐去好番，如果個傷口傷左好耐（差唔多好番但唔小心郁左佢又損番），佢就會發展成為濕疹既傷口，不停流組織液，要搽類固醇比佢埋口，之後皮膚就會愈黎愈簿。

呢排個天氣咁反覆，個身已經有幾個位係咁出事，呢排唔知點解連知嘴角都有事，我記得之前個醫生話塊面有事既話唔好亂搽野，所以我都唔知點處理個嘴角，個嘴食野又會郁講野又會郁，真係唔知點先唔郁個傷口，不停流組織液，好彩呢排個個戴口罩，如果唔係唔知點出街。

望住人地暢飲暢食，自己就連酒都要控制住咁飲，真係無言，怨吓又會比人話點解你咁負面，我真係好想問，如果你係有同一個問題，你係咪真係可以咁清高無怨無愁。真係把酒問清天，生存係香港已經夠大壓力，而家仲要迫你用煉獄模式去做人。

有無人見到個post覺得痕（利申：有生）

屌你老母 直接block臭

我戒肉奶糖 6年幾冇發過
舊年因為tg又番發

中學啲人成日問我夏天著Jacket唔熱咩
好鳩撚柒熱㗎 但我更加唔想污染大家對眼

有冇試過用松焦油/月桂油皂沖涼？

本身剩係左腳有一撻大疤都已經夠唔開心
後尾直接大爆發 全身都係
試偏方 試到瞓咗一個月醫院
啲仔把口講到幾冇問題 幾唔介意都好
內心咪又係覺得核撚突
最後就係濕疹又唔斷尾 情緒病又解決唔到

以前中學都係咁

嚴重起上黎就成面都係

但自從中三開始打波之後 就乜事都無

唔知關唔關事 但亦都有機會係

我個人衛生做好左 同埋年紀大左先好番

係
細範圍搽保濕可以控制到

木瓜霜有冇

嚴重濕疹，由細到大俾人望。夏天都要着住長袖你估我想架咩？

香港啲空氣同生活環境咁乸西
返到黎敏皮膚會感係正常
利申我細個都有濕疹，大脾罅頸關節都全部出過事，但個情況一去旅行就會無晒。好明白你嘅痛苦

「嘩30度你仲著嬲唔熱㗎咩」
熱啊 熱撚到死 但俾人望住啲濕疹仲難頂

遺傳性冇得斷尾既濕疹真係無盡痛苦
共勉之

串撚到
抵你生

男仔 濕疹生係臉搞到冇曬自信 同唔太敢直面人地

呢排俾蚊咬搽無比膏
發現佢寫治療濕疹
其實係咪淨係止痕

我完全明白，因為呢啲我都經歷過我都係濕疹患者，但係我嚴重嘅都冇生喺面上面，我係生喺手同腳，特別係手指每次發作既時候都係一啲唔可以休息既日子，好似考試或者趕功課，唔知係咪因為呢個病所以我有anxiety，我每日都好驚自己做唔曬啲嘢，好驚因為自己濕疹而成日情緒差，搞到啲人當你有躁狂症，甚至乎覺得自己只係一個失敗嘅人，呢一生只可以靠類固醇治療

沖涼當浴鹽捽定敷？定點用

我由細到大都有
較凍啲既水沖涼同做多啲運動會好啲

我上年先開始有濕疹 絕望到仆街
本身諗住去四國醫 點知肺炎
有諗過去完醫唔好諗住自殺

唔緊要
我愛你

離開香港個陣情況會唔會有好轉？
感覺上好多時都係香港空氣質素問題

止痕定係啲皮軟化咗？

痕就好自然R,訓著左都係
所以我都好怕同朋友去旅行，但會照去
次次都嚇到d朋友
要好熟先join

請睇下呢個 希望幫倒大家
有需要請Pin

出左門就唔會R
因為好怕旁人眼光

咩中醫？

呢個真，因為有塵瞞
所以我都唔鐘意清理舊野
睇黎要一次過清理垃圾

唔係偏方嚟嫁！！！ 各位巴絲真心推介

藥房 萬寧都有得買一大枝叫濕疹清嘅中藥藥水，枝野個味係好奇怪，好酸好似醋咁但係中藥色的。

用法︰跟返比例溝水煲熱，然後視乎你接受熱嘅程度用毛巾浸濕蓋係患處。日夜各做一次仲好。

一凍就再煲熱再整，咁樣重複成個鐘都得（咁先叫一次）

強烈建議如果患處多同面積大最好叫屋企人幫手，你訓係度就算。

我個時手腳關節、頸同加拿大都有，仲要幾嚴重，d 皮膚抓到損哂厚哂仲要勁痕，同埋坊間d 藥膏根本止唔到痕！！個時我係煲到滾咁濟一野辣爆痕嘅位，爽到仆街之餘佢仲會慢慢好

整完你患處即時係會變到勁乾勁深色，乾到扯住哂咁，你慢慢重複日日做佢就會開始結焦甩皮變好。

唔同時期爆過三次都係靠呢個方法搞掂（最嚴重都用咗幾支），壞處係好需要耐性堅持同埋d 藥真係臭

仲有要避免出汗同去多灰塵地方，否則只會哂氣

真心推薦非打手

爆個時搽咩油咩藥膏根本冇撚用，完全止唔到連住pat 油/膏嚟R，仲要斷唔到尾

我喺英國 一啲事都無
不過你講得啱有時太乾會有，但搽啲lotion就好快冇事.
喺香港..想乾都無得乾..

睇睇睇 好重要 希望幫倒大家

你話我定你個方法唔of偏方
我自己用白醋煲熱浸/洗 低成本好多 同埋真係極快見效 Btw有咩方法都試下睇下邊個方案bq完會有好轉 凡事滿希望呀各位

白醋 I trust

我係頭皮 好痕 r到好多頭皮 個頭皮紅曬搽藥又有頭髮擋住 好驚會甩頭髮 我手腳都有不過唔嚴重 但時不時會復發 好翻之後就黑色素沉澱好核突...最辛苦係頭皮有 r到好痛但好爽 但越r個範圍越大..

巴/絲打 偏方試下

唔覺你好開心

不幸之中大幸 會有男朋友唔介意

我個方法同你差唔多

但我浸洗個枝藥水係睇旺角有間教會開專睇濕疹嘅中醫介紹

去睇佢會開d 俾你，叫你用完自己去藥房買

我就咁睇 覺得你個方法同隻藥水比較溫和d 適合用係D比較敏感既地方 我個方法比較偏刺激 用係手腳會岩D
Btw 希望大家試下 無方法之下
過來人 有好轉好返自信即刻返晒黎

我手指都有濕疹
由細到大不同身體部位都有濕疹 我敢肯定手指一定係最撚痕最撚敏感
一掂水就痕到仆街
呢幾年嚟次次洗頭都要戴手套

樓主開 po 唔係想問有咩醫生有咩藥有咩偏方點斷尾
樓主講緊係濕疹帶黎一種周而復始既心理壓力同折磨
好多巴絲亦都因為濕疹感到自我價值偏低、絕望、有自殺傾向等等
咁多人隊一大堆唔同既意見比佢「試」、一定要試、咩幾耐幾耐就會見效、捱一捱痛一排會好.. etc
呢 d 全部都係增加緊患者既壓力
巴絲過來人有心人唔該唔好再貼 d 你覺得有用既方法
多謝，有心，想貼去第 d 濕疹求助 po
想知有咩方法醫濕疹既人自然會去o個 d po

係呀！成長過程唔同階段都有唔同部位，好似啲濕疹識得分邊啲部分你最需要，就特登attack你個個位
手指係最難好 最容易復發 我用類固醇藥膏搽患處 佢會轉去第二個位生 之後就越黎越多地方 同埋你冇可能唔用手指 所以一定裂 我呢幾日洗頭都只可以用爛得冇咁犀利嘅手洗

魚腥草煲湯對濕疹都好似有效

手指真係係我考dse嗰陣發！嗰陣真係好辛苦 一定要揸筆溫書 但佢又出哂水...
我依家隻手敏感到連開樽蓋嗰下都會好撚痕

Btw戴手套 再用橡筋綁住個口 咁樣洗頭啦 會舒服好多

戴手套洗頭，手會出汗，除出黎嗰陣傷口痴住手套仲痛苦呀

手汗咁嚴重？ 咁我又未試過痴住手套 可能我偏乾

巴打又唔好咁 大家曾經都叫瀨過野
方法提供咗 大家有需要就試下 如果敏感位置好似頭皮就問下醫生先

雖然我都唔明呢種心理 但唔駛咁激動 由去吧

你試過濕疹用呢啲治療好返咩？

係埋緊口嘅皮膚特別軟特別脆弱

詳細可以睇返上面我個留言 我真心推介

其實我對於推介冇興趣，因為我就係試過各種偏方仍然醫唔好我嘅濕疹嘅人，我只係想講，話增加病患壓力嗰個ching講得一啲都冇錯，而呢個po嘅樓主講嘅嘢都係想話，佢正正承受緊呢啲壓力，想話俾大家知唔好再俾壓力俾任何嘅濕疹患者，講完不過多謝你咁有心比推介大家

我見條撚樣真係戇鳩鳩先扯火
其實都係無方法解決既情況之下
以其他方法試下去治療姐
香港地就係太多呢種人
唔要人好 要人地同自己一樣慘
好心做壞事 算啦 有需要就自己試
正正係過來人先知果種辛酸痛苦
當然太敏感位置 真係搵返有關專業人士
不過最慘係睇過D醫生 開既藥無作用
以前搽太多類固醇藥膏 愈搽愈大個範圍
又痕又痛有[那] 忍唔住就R 出血 loop

係
原本冇左好多年

燥底個個唔係我嚟

用醋個位巴打可能係偏方，但我呢個係醫生介紹
特別你係手位用呢個方法會容易過生係其他位嘅

你如果真係有心想試
可以睇返上面留言
有講清楚係用咩方法醫返好
試過睇醫生 用醫生開藥膏 買藥膏/噴劑etc.

如果推介所謂偏方 增加你壓力既話
唔好意思 請你block左我 打攪晒

利申 過來人 唔只有濕疹咁簡單

兩者心態我都明白 可能有時希望太多失望太多次先搞到唔想再試

唔好意思 好心做壞事
唔推介了 太偏方
我有用唔代表人地接受同敢用 免得害死人

巴打唔駛太介懷

都係好意 啱聽咪試下 唔鐘意咪唔試 任君選擇

多謝，有心
你可以自己開個 po 宣傳下
希望你既方法造福到有需要既人

以經block左條友 費事煩
方法純粹係因為自己係過來人 明白好辛苦
所以打出黎提供比有需要有心去解決既人用
當然 自己去衡量應唔應該用以上方法
我又唔係醫生 只不過係一個生過野既人

岩

普通介紹/分享下我都接受到
講到你唔肯去試 唔肯戒口所以先會醫唔好

咁多年嚟試過嘅方法多不勝數
成身啲印好似俾人打瘀咗咁
印未退又返發
你真係估我唔想好返咩

戒口又係
佢地永遠唔會接受你淨係對某啲食物敏感

大家加油呀，我都係濕疹同路人，幸運係一個月前好返，我三年黎試盡唔同方法，過程好痛苦，最後發現係腸道益生菌唔夠，食左幾個月奶克菲爾就好返晒，始終濕疹只係outcome，成因真係人人唔同，係咁試唔同方法，見塊面時好時壞，真係好影響心情...仲有身邊朋友一時無心之失講既野，好似：「嘩乜你攪成咁！」真係吊佢唔係，唔吊佢又唔係...

同意 過來人 痕個時俾人叫唔好r 真係好燥

但善意 有根據建議都接受唔到話你增加壓力真係唔明白

我唔係咁既意思

想 po 有效醫療方法或者偏方既大可以o係求助 po 討論
我亦都好認同另一位燥底巴打既理念，要比 d 掙扎
治理左濕疹呢個根源，d 心理病精神病自自然然會走
我係過來人，皮膚好返回復正常，d 負面情緒就自動慢慢改善 (仲有遺留一 d ，好似 PTSD 咁跟一世)
有得直接解決問題根源點解唔去做？明 ga
好明，多謝，有心

大家都心力交瘁，就好似場運動咁
出面有 po 比大家屌下警分享下同藍絲家人相處既壓力
o個 d po 唔會碌碌下變左 90% 教你轉台 cut tvb 幫廢老 like 蘋果 unlike 港人港地
而家呢個 po 就係咁... 睇到都攰...

我識個朋友有濕疹又有癌症
真係好慘

如果第時你地有仔女 考慮下

精神負荷太重
連同事話「你塊面好返好多」我都覺得攰
因為要堆起個笑容話「係咩」
而你心裡面明知有咩部位又差左好多、已經失眠左一年呢 d 野無人理解
但係你除左堆起個笑容話「係咩」之外可以點？
有時寧願你唔好同我講野
係知道同事係好心 ga，真係關心自己，心領了

其實真係可以
但要識收
「好心你去睇下隻腳啦 咁肉酸」
「你肯定無戒口啦」
呢啲聽到我會立刻終結個話題
同對方講返聲有睇醫生有戒口都好唔返
就轉話題算

戒口 我諗除非你做過測試or 你自己100% 食完實瀨野之外作用不大

d中醫基本上叫你戒到咩都唔食得咁濟

睇呢個po真係好舒服
終於有人明自己諗咩
而家成日喺屋企
少咗見人
心情仲好咗
唔駛下下擔心人點睇

相信大家對付濕疹都好辛苦
明白你心情，但老實講入得嚟都係試過有濕疹，程度當然有輕重之分，但大家都係真心想幫大家好返

比如講痕，真係有方法止到大家都會急住分享，因為明白個種折磨

我諗冇咩人係知道善意 修飾過 冇攻擊性嘅提議係某d 人眼中都唔ok(特別係過來人講）

冇惡意，但如果你地純粹想呻下 取下暖嘅 咁大家都唔好再講方法吧

有冇戒口 食清淡
再加做運動

我都有皮膚敏感之類 但可能一有壓力就會出
雖然情況唔同你地咁勁 試過有一年爆得好勁成個背隻流晒血 所以加油 明白你的苦況

用邊隻皂
我之前又係聽人講用紫草膏同金盞花皂
係平凡老母買
乾到我望住自己手背裂開條超大裂縫
痛撚到次次洗手都係惡夢

應該所有濕疹人都係，出汗唔即刻抹乾，等仆街都得

我唔識 亦問唔到個個唔係度既屋企人啦
類似都係魚腥草原汁（勁臭）加各類天然油再凝固
然後要等佢皂化 一頭半個月咁
製成品就唔臭 冇味

我前年食得耐西藥搞到爆濕疹
介紹醫好我既中醫比你

之前睇左幾個都無用，但睇余醫師就4個月內好左7成，之後完全好番用多左4個月
我明白濕疹既痛苦搞到心理有問題
我都係嚴重濕疹，會好番的。
希望幫到你
如有需要問野可留tg

劣質基因咪生囝，冇濕疹都有第樣
包括我

唔係濕疹 我有嚴重暗瘡 又係絲
試過好多方法睇乜醫生都係咁
真係好撚明

睇余嘉慧幫到你

濕疹真係有機會係外來野激發左，我自己讀書無訓兩日，刺激左自體免疫，中左最嚴重既皮膚性自體免疫病。幾年前又試過去郊區比d死人小黑蚊定唔知蝨咬完，痕L左半年，好彩因為之前一路因為自體免疫睇緊皮膚科，開左d類固醇，慢慢好返，無再發作。但耐唔耐都會唔知邊佛會發作，頭皮都試過架，超大塊頭皮跌落離

我自己因為發作過嚴重自體免疫，所以知道濕疹發作原因，睡眠不足就會離料。

不過我自己唔會去理人地目光，不需為路人甲影響心情，心情唔好又有可能發作。屋企人更加唔會理，成堆蠢材，理離都浪費生命

濕疹嚴格講係免疫力過剩，過度活躍攻擊埋自己

我從來都無 但係半年前/一年前開始出現喺手腕

醫生話可能壓力太大
我心諗...吓...真係咩

我都發

咁又唔好講到咁，我條命仔就係靠類固醇執返，當時去睇中醫，病急亂投醫，針灸完休克左。食左好幾年口服類固醇加特效藥，試過肥過豬頭，但無所謂，命仔返黎就得

盲撚左？？睇唔睇到

另外我係度同你班撚樣講，咪撚再介紹d鳩醫生乜鳩藥膏比濕疹病人知，我地有需要自然會問，咪撚係度指指點點

呢個post唔啱你

壓力影響肝排毒能力
同埋影響腸胃正常功能
長期大壓力就會排毒能力爆炸
最後發係皮膚到

我睇余嘉慧醫好左我先介紹比你。
你要轉牛角尖一味放負對自己個病無幫助。

死啦俾你講中曬
上年年尾驗血測到肝功能失效
我手腕嗰度我開頭仲以為係手錶敏感
搽極類固醇都唔好

細妹都係唔知點解呢幾個月皮膚差到好恐怖
（諗諗吓可能因為佢今年DSE）

中醫講，中醫係清肝，清腸胃，在天然方法消炎。
因為作為過來人我明白類固醇係毒品， 短期內會好轉但幾日後會反彈，頌會爆得更勁。

我如果唔係開頭用左類都唔會咁辛苦。

我都突然發咗原本都斷尾㗎啦 我真係冇食過啲乜嘢唔啱嘅野

女朋友都係有濕疹 呢排經常work from home就好返好多 佢嘅情況同壓大有好大關係 因為以前一去旅行 心情輕鬆就會明顯有好轉 一放完假返工又會開始黎料

另外想講下，除左一般關心既言語
其實最 relieve 既係身邊人 offer 幫自己

你隻手係咪痛？我幫你洗頭好唔好？咁你隻手唔使掂水掂梘液
你腳 d 傷口痛，我幫你塊斟水去攞呢樣o個樣落街買野
邊度出水幫你扭毛巾/用紗布印乾佢
背脊邊度幫你楂藥膏
你幾時睇中醫？我陪你去
唔飲得茶我幫你叫壺水

會覺得好窩心

我突然醒起之前睇過bbc一套講醫學嘅紀錄片
佢話荷蘭個邊最新研究到用一種內溶素去醫濕疹，已經同英國合作出咗產品，仲話好多人用完真係好咗
俾返條link大家有興趣去睇下原理，唔同類固醇咁治標唔治本
希望幫到大家啦

同路人 完全明白

你係咪理解能力有問題

最近又要戴口罩焗住啲濕疹又用酒精搓手液，刺激到啲濕疹真係好辛苦

試過嚴重到入醫院

發左 頂唔順去左睇醫生
要食+搽抗生素

啲皂我覺得係啲人想用嚟呃鳩人錢
好多話醫濕疹嘅product都係

身邊人都係會好痛苦

脫敏淨係脫一兩隻致敏源 一次做幾年 仲要未必100%成功
如果你有十隻致敏源 你就要做好多次

加油
唔想又出現白馬呢個悲劇

平凡老母啲野伏到無倫
但我覺得轉左天然野又真係有改善啲

好過淨係類固醇止標

濕疹真係好難頂 好彩屋企人成日幫我打理我間房，成日都keep乾淨 幾年前一個人係英國讀書突然爆出來，成身爛哂差啲諗過自殺最後返香港救命。到依家都唔知點解係英國發濕疹仲勁過係香港

日日吸塵，一星期換一次床單枕套

其實係香港d濕鳩天氣影響
身邊都識唔少有濕疹既人
明白有幾辛苦
樓主加油

依家應該會開始返發

有冇人知大約幾錢

做之前應該會驗左致敏源先嘅
如果係有效嘅 起碼可以驗下致敏源先再諗

我係英國先發到豬頭咁香港反而無咩野

我生係春袋日日r爛袋，之前有啲生係頸位同腳位都好快好返，係春袋好多年都未好返

我屋企人都係咁，所以好感動

你地都幾得意 中醫、海底泥 袋底泥無任何科學實證話有用 就有班人瘋狂吹捧

呢d脫敏治療 Biologics, 免疫治療 有晒數據幫到幾多% 既人，你地就話唔係100% 有用 ， 又要做幾年

你地真係幾得意

人地岀於好意先會同你講 你就因為自己情緒問題屌鳩對你好嘅人
抵生 相由心生

有冇人曬完會復發

我到大學都係R 到出血果種
有排我阿媽煲咗燕窩比我每日食一匙羹
跟住解決左幾廿年嘅濕疹

我係講返我皮膚科醫生講嘅野 咁撚燥做乜鳩

一句粗口都無講過 有咩咁燥

有濕疹既人大多極度自卑 當面對人比建議或者討論濕疹病情時會覺得好大壓力 因為比人覺得係無試/無做先搞成咁 但事實唔係

有無做過食物測試？

親戚有濕疹，咩方法都試過，最後都係靠西醫同keep住屋企乾淨先暫時斷到尾

佢得出嘅結論係唔好信中醫

當你長年試過各式各樣方法都冇用嘅時候
係人都會攰啦

其實好似對禿頭既人 同佢不斷咁講 你禿頭！？ 係咪因為夜訓 食得多煎炸野 無做運動啊
禿頭果位本身都唔想比人見到自己禿 大家仲要係咁討論 明明只係基因問題

唔關事啦 一轉季 ，鼻敏感人士𠵱排都好撚辛苦

沖涼試下滴水不沾濕疹位置
換一set 沐浴用品
濕疹其實唔係話平日做開食開個d就唔會引起
換一個mindset去睇，死馬當活馬醫有何不可

岩岩轉天氣，呢兩星期出得好勁，介口呢個星期岩岩無事

sorry我錯
總之我個皮膚科醫生就話
1）每次只可以對一隻致敏源做脫敏
2）唔係100%會成功
3）每次療程要以年計

我明 但起碼有個治本療程出左黎 想唔想試 睇自己家景 大把人唔知有呢樣野

同路人
十樣野做齊真心好好多
1. 睇皮膚科 睇個勁的
2. 睇中醫 搵個每次同你調整藥方的
3. 指甲唔好有白邊
4. 唔好遲過十點瞓
5. 戒口 睇你係敏感邊一啲，不過雪糕糯米鴨鵝牛海鮮一定出事
6. 每星期換床單被鋪
7. 唔飲凍野，我依家唔飲肥宅快樂水同凍野，只飲茶同熱水
8. 沖涼用暖水唔好熱水
9. 多做運動，講緊係要出到汗，啲毛孔出完汗之後會分泌油分，好過你查幾多保濕，但記得做完之後盡快沖涼因為我哋連汗都會敏感
10. 保持心境開朗壓力一大又會起

有無試過用cdb產品？想試但有啲貴

如果係天然無添加正常唔會有副作用既
係平凡老母啲嘢真係中曬伏
我係濕疹人入面對類固醇敏感嗰啲
所以狂試不同偏方

你老母生著你真係陰公

Ok 閒閒地都九個 呢排咩料

仲要凍啲嘅水沖涼

香港垃圾天氣+空氣問題

濕疹我就冇 呢排鼻敏感到塊面腫撚哂 鼻涕仲多過飲個啲水 嚴重起上黎真係病咗咁樣 屌 我係外國唔會咁 香港乜撚野空氣 不過濕疹嚴重過鼻敏感好多 都冇得怨咁多

大家咁話人地諗住幫你都要俾你屌同話係撚樣 祝你生多兩錢重

唔貴啦 幫趁過間300幾 用到成個月

洗撚你擔心顧掂自己先啦

連自己嘅基因都接受唔到 成日怨天尤人 喊苦喊忽 人哋都未歧視你已經歧視左自己先 以為自己努力過1000%就唔俾所有人比建議 現實就係連生活習慣都未改得哂 垃撚圾

成日以為自己講野有道理，比人拒絕覺得好唔開心？
睇黎你心理唔平衡要睇下醫生好bor

答我3句3句都可以一個point都無
啱㗎啦 留係呢個po圍威喂鬥慘啦 總係有你呢啲人先證明到心情係會影響到濕疹

做多啲出汗運動，之後要抹身
最緊要早訓

暗瘡撚同感
成日比人話食熱氣嘢，夜瞓先會生暗瘡

如果免疫力強係唔會有濕疹嫁🤦🏻‍♂️

好似一個班房， 突然間有蜜蜂飛入嚟為例，有啲人渣嘅，一見到蜜蜂，嚇到尖叫，亂咁掟嘢。有啲人勁嘅， 就好淡定， 攞嘢拍死佢。

而濕疹就好似有啲人渣咁，免疫系統因為太差，一見到少少毒素， 就嚇到尖叫，亂咁攻擊，咪有濕疹囉

申：有fd 做營養師，佢處理過好多濕疹個案，我自己都因為佢先少咗亞健康問題

有用？

我已經年半

搽面個陣試下係手心搓完之後拍上面盡量唔好用力捽
因為捽好易會刺激到敏感皮膚

我曾經有濕疹，不過唔係好嚴重，所以有時都會好似你咁對身體某啲地方自卑... 自從我開始識得保濕之後，依家好番，不過好番之後仲好多黑色控，一撻撻
人地甚至會用另類眼光睇你，覺得你拗痕搞到周圍都係皮屑、成身紅卜卜...

我有friend濕疹好犀利
25歲先第一次出pool
同一個一樣有濕疹嘅女仔一齊

咁如果遇到同樣情況想關心個fd應該點問

由第一句起已經叫你唔好咁多聲氣
係要走出黎柒係度扮專家，又基因又生活習慣
你都諗到呢個就唔係病啦大佬
係要晨早流流比人屌下先開心

其實多見係心理情緒有事先誘發皮膚病

朋友有lm

成年無番發... 最近兩個星期又痕過... 我仲以為自己食錯嘢！

More

你都on撚鳩嘅，太得閒入黎想比人屌？
人地點都唔撚關你事啦

Same here，啲屋企人有理冇理一定屈左你飲食不當先

我都係 完全冇事

笑咗 呢度討論區啊 多唔多聲氣關你撚事咩 使唔使俾你管理埋連登
望住你面對唔到自己習慣都改唔到嘅失敗就周圍屌人就忍唔住笑

唔關其他人事咁開po做咩又一個無point剩係識人身攻擊嘅垃圾

你爆得勁真係摸下都過敏，唔用藥壓住先你自己唔會好得番。所以起都係落藥壓住先自己再慢慢調理。

唔好問最好
你同佢食飯 你提議嘅餐廳就盡量唔好有啲佢唔食得嘅嘢
總之就唔好Focus係佢濕疹到

我細個好撚慘
濕疹嚴重到仆街
手腳關節位
頸、咀、臉
全部濕疹爛晒
但本身我皮膚好好
無濕疹既位置又白又滑
但有濕疹既地方就又紅又爛又發炎又出水
仲要腫起一撻撻
一出汗又痕又痛

細個果時又鍾意打波
出完汗又痛又痕
但又鍾意打
但死忍唔R佢
持續左幾年做運動
濕疹13-14診開始斷晒尾

咁如果你同我講自己有濕疹好唔開心
我應該點做
關心吓你？定係同你講關我撚事？

唔係一句忍下就得
就算日頭忍到手唔R
但訓緊教痕就會無意識咁R
起身個傷口就流哂血

好慘
我由細到大都有濕疹
都係試咗好多野都係斷唔到尾
但係好似中學畢業之後就突然無哂
係個人比較乾同埋腳背仲有少少
希望樓主可以好似我咁

我都試過
不過係英文Miss
次次見到我著冷衫都要鬧我
仲要我即刻除左件冷衫

無啊
最憎煙味

唔知咩事近期爆咗出嚟，都唔知係咪黑警d tg累事

細個一痕一r就俾屋企人打

香港啲濕鳩天氣

食屎啦，醫生話濕疹係基因問題，咪屈自己老母

睇西醫俾類固醇 睇中醫就成日都係無效
細個睇專科 一樣無料到

我寧願用類固醇 先甜後苦，我係d手指位有

濕致死率太低，疫苗研發進展緩慢

你係有都好難講得出呢d野

我都係大大下無事
都係做運動無咩汗 做完隻手有啲汗同痕痕地
我而家除咗個人乾啲之外都無咩大問題
希望你快啲靚仔返

巴打搞咗幾年乜嘢？

好啦見你咁嬲比你分享下有咩健康生活習慣

小心類固醇上癮 我因為咁搞到永遠斷唔到尾 而加戒左先慢慢好轉d

講得出口姐係想人關心下問候下就夠

我係會有紅色一噠喺正常皮膚上面 甩皮係代表好返
係可能會惡化所以我都唔敢亂試

Errr
我喺塊面到
我驚我會盲撚咗

收到

我濕疹最嚴重時，日日吸塵蟎，日日食幾隻維他命，魚油丸。搽三隻cream,用三次沖涼油（醫生叫嘅）。嗰時都灰㗎，晚晚痕到醒，一樣啦，成日比人話你食咩嚟，diu呀，又係我錯！

呢怕好啲，真心唔出街少啲致敏原，食盡量清淡，可以就去做個test，睇下邊樣野對你敏感，我一路以為係海鮮，點知係蘋果呀！

唔關事啦 我有但我細妹冇
阿媽佗我嘅時候乜都戒口
細妹嗰時完全冇 但佢皮膚靚到我多多聲

生物製劑

介唔介意比個名
長期睇西醫想轉中醫

見到你話綁住個口 我諗咗好耐點綁同點解要綁
原來係手套口

條j有冇

冷靜啲
我開post係想講心理壓力 圍下爐咁
過來人自療濕疹分享

治療方法呢到都有好詳細嘅分享

屌 真係唔知點解 上個月開始黎料

濕疹係會極度自卑
好似你依家咁既情況
因為唔想面對
當有人不論善意定惡意都好
你都會好抗拒
建議你樂觀少少
唔好覺得所有關心你既人都係落井下石
如果真係唔想同人面對或者傾談
不防直接同人講唔想討論濕疹
我都係過來人
中學生濕疹誇張都癡線
塊面、手腳關節爛晒，R到出血出水發炎都試過
其實佢地只係想同你建立關係
就以最表面你濕疹黎關心你

其實每個病
病人第一刻都會拒絕接受
然後逃避
正正就係你咁既情況

澳洲真係好神奇 我食海鮮都無問題 啲皮膚好靚 喺嗰度住嗰排先明白正常人係咪感受 返到香港打回原型

呢到上面都唔多係咁喎ching

好多都郁啲起晒鋼喎
不過可能係長期受困擾所以先唔好老脾嘅

我自己眼見好多小朋友起嘅濕疹係主要因為父母無形嘅壓力，而小朋友又唔可以/唔識反抗就會發，有方法畀佢地疏導情緒就會好啲
不過成年先發嘅話就可能牽涉好多原因

都係濕疹囉 其實濕疹好多人都有 只係嚴重唔嚴重嘅分別 我都係睇過好多醫生搽過好多野食過好多藥先至穩定返 我都唔敢話自己係好返曬 因為我到轉季同埋太乾嘅日子都仲會出濕疹 但唔算嚴重 少少紅 搽㕷山潤膚霜就無事

以前手臂同腳嘅關節位都有濕疹，手臂嚴重啲，成日訓訓下痕到醒咗
夏天出街唔敢著短袖，點都要搵件褸遮住佢
啲親戚成日對我噠嘢指指點點，會無啦啦捉住隻手嚟睇我噠濕疹，睇完就係咁話好核突，心諗核突就咪撚望，我都唔想咁樣
最記得就係兩年前左右咪有個女仔因為濕疹自殺，我老豆話我遲早係下一個
不過上年轉咗睇中醫，食完藥同搽完佢啲藥膏而家好返曬

開呢個Post係想呻吓
因為琴晚沖完涼出嚟又俾我老豆話:睇吓你 又r到紅哂
我係沖完涼出嚟 血液循環快 佢咪紅咗...
我未算好嚴重好嚴重 唔係心理壓力大到好犀利嗰種

貼方法俾其他人參考都可以
但有啲方法真係唔敢用上面
始終面嘅皮膚比較敏感

感謝大家分享咗好多
我要試都由排先試得哂

我好老實答你 睇中醫真係無用兼on9 中醫係偏向調理身體而唔係醫病 咁你搽完類固醇有冇好轉到 冇嘅話真係再睇下同醫生講話都冇效 睇佢有咩建議比你 而我估啦 你嘅情況多數係生活有致敏源但你又唔知係乜 可能係食物 可能係塵蟎 都可能係空氣差

但我係西醫睇到無用 轉中醫先控制到 中醫其實有用 但要搵到嗰啱你嘅同要耐性因為慢

個醫生係俾粉紅色丸仔俾我食 雖然都有俾藥膏
我係好嚴重頂唔順先會去睇醫生 所以都會食一兩日等佢好返啲 再自己埋尾

可以由睡眠/飲食入手
問下佢瞓得好唔好、最近食得點有無胃口
然後由得佢爆發覺得邊一樣野最 bother 佢
跟住個 flow 去問 d open end question
比機會佢講同表達件事係點樣影響佢

如果係負面情緒來襲，佢突然覺得自己好核突、諗到以後都係咁好絕望、唔想拍拖結婚生仔、甚至想死
可以表達你想理解佢 ( e.g. 咁樣真係好灰 )
問佢想唔想你陪佢/幫佢做某 d 野
比佢覺得你唔你得個講字無行動去支持佢

如果你同佢唔係太 close，sense 到佢講講下唔想講，就講下第 d 野 distract 下..

我自己就係皮膚敏感所以用
朋友係濕疹用 唔會斷尾 但佢無再紅同覺得痕先
應該都係紓緩到

自己既家人嫌棄自己感覺真係好難受..

唔該囇巴打

已經習慣個身永遠有個位痕緊

有聽過糯米唔好 但其實點解

只可以話每個人都唔同 但中醫真係要一段時間先見效 但西醫可以好快見效 但點都好 醫得返好就得

我以前都係好似你咁 r到損曬好嚴重先去睇醫生 跟住又係好翻少少就由佢自己埋口好返 但好返曬先知醫咩病都係一個療程黎 想完全好返就要跟足醫生個療程 唔好自己覺得好咗就唔去睇 要個醫生話你真係無曬事唔洗再睇先真係唔洗睇

你係睇普通診所 政府醫院 定皮膚專科

嗰隻好重類固醇啊特效藥嚟

普通診所

我呢排睇左個中醫 好得七七八八
樓主有無興趣

身邊嘅人唔理解慘過死

佢做到即時止痕 岩岩發用完成晚都ok
但醫唔好濕疹 只係個輔助

即刻諗起印度佬百毒不侵

我睇左十幾年都清唔到，睇醫生都用左廿萬

大家知唔知ceradan可以喺邊到買？ 屋企人用咗好似幾好，但係冇用幾日又番發

已經放棄左睇西醫，淨係識開類固醇，一停即刻翻發
e家保濕潤膚唔搽 ，又唔戒口反而仲好返晒
3日一次死海鹽

補個圖，真係保持乾爽就得
不過遲下熱天唔知會唔會仆街

好勵志

你無濕疹緊係講得輕鬆
明明咩都無做過 啲濕疹自己爆出嚟搞到人生不如死
但係啲人就覺得你生活習慣唔好 亂食野先搞成咁
生cancer就個個都可憐佢
生濕疹就比人當千古罪人咁 仲要爛肉
當你既人生比一個病折磨得咁慘
你就會明層主點解咁嬲

食定搽架？ 咁用完有冇效 正常應該會見效 但用得多都唔太好 會皮膚變薄

建議就睇皮膚專科嘅 我都係睇專科 意見最專業 但價錢都相對貴啲 如果冇咁多錢可以睇政府醫生 再等佢幫你寫轉介信睇政府專科 我嗰時都有睇過100蚊都唔洗有好多藥 但當然啲藥唔係最新最好嗰隻 你自己衡量下

澳洲 b字頭 skin support

我的情況同腸胃好有關係，每次落雨潮濕轉天氣就好差

改善左免疫系統後情況好左好多

我問得唔清楚
原本係想問你搽或者食咩藥
會唔會唔洗類固醇

有搽過有食過 正常醫生一開頭係會開抗生素加類固醇比你 我覺得除非你同醫生講明話唔想用類固醇 如果唔係正常都會開比你搽 口服類固醇就要好嚴重先會開

"你好，這是《自殺．自療．互助舍》。看來你已累積了不少負面情緒，是嗎？人就好像氣球一樣，若積存的鬱結和壓力太多，便會有爆發的一天。何不暫時停一停，到我們的網站 。 那裡有一些勵志故事和有趣短片，你可以隨心看看。你也可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），讓我們的義工為你加油打氣！

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

《自殺．自療．互助舍》"

甩皮『唔』代表係好返
我個種就係皮膚乾 紅 因為乾會甩皮所以痕
咁你而家搽緊咩野同埋睇咩醫生???

其實關唔關住邊區事？
eg 北區近大陸衰d, 港島南向海好d?
(9up )

有胸著背心仔是種幸福

識一個
叫佢試乜撚都唔試
齋戒咁滯都唔得
叫佢食一日一粒嗰D低劑抗敏感藥
最後請撚埋佢食先好似欠撚左佢咁
而家日日係都話要食牛扒

Ummm可能每個人唔同掛
唔係好識形容 濕疹嗰層好返佢就會死咗 變乾皮 甩哂我塊面就白白滑滑
依家無睇醫生 搽緊Bio oil同澳洲一隻濕疹藥膏

食啊
搽嗰隻佢有同我講面用 唔會好重類固醇

細個睇過專科 無用
依家情況算控制到 就無特登睇專科

我又未到呢到程度

點會
香港咁細
況且邊有話邊區多啲人有濕疹

i know that feel
有次塊面無啦啦爆濕疹 果幾個月真係生不如死日日起身見到塊鏡都覺得好辛苦 隻眼腫晒
好彩好得返成日都好驚復發

我都有
成日都係度R

我初中都係生係面，嘴角仲要潰瘍。所以成個初中幾乎冇影過相... 之後睇中醫+每日針灸+飯中藥(第一轉煲嘅拎黎飲、第二轉要嚟沖涼/浸浴)+戒口， 堅持咗一年就好翻。
利申:而家就每逢轉季得左手手指/掌會有

都要做好心理準備冇得完全斷尾

最煩係d皮膚出水試過頭皮，耳邊，手指爛到出水

btw, 唔好搽咁多類固醇

我係旺角陳耀海醫生到買。我自己就用得幾好，無乜再甩皮

咁姐係你而家其實都好返晒???
我個種濕疹本身係手腳關節位
厚左一層野咁 之後睇中醫
發到仆街 之後演變成皮膚乾 紅 會甩皮
一路都唔想食類固醇 但呢個中醫醫左兩年最多好8成左右
咁轉左第二個中醫試試 除左兩邊面同丁發到全身都係
加上個年冬天勁凍 皮膚勁乾 食乜都發 所以索性唔食野
個令月之間瘦左30幾40磅 最後頂唔順返左大陸醫
又蒸身又吊鹽水 食維他命類固醇 勁快好返晒
但一停左類固醇又翻發 所以焗住食類固醇 一路食一路減
大約食左兩年左右我就停左類固醇 無戒口 係皮膚比較乾
—————————————————————————
加上身邊朋友嘅濕疹故事 同大家分享下
首先你要知道自己致敏源係乜 食物／金屬／化學物品

有朋友驗左血 對麥有敏感所以食野盡量少食麥製品就無事

有朋友對金屬／天拿水松節水敏感 條皮帶扣係金屬佢褲頭位發晒出黎 打針之後無事 有時做野接觸天拿水松節水都發

有朋友小學白白淨 佢媽用滴露洗完個浴缸過左水再比佢係浴缸沖涼玩水 自此就全身都發晒

中醫唔好亂睇 除時衰過未睇個時
真係好痕好辛苦建議睇西醫食類固醇止左先再搵個好中醫調理
搽野唔好亂搽 皮膚乾唔好搽cream會塞住毛孔 搽無色無味純保濕lotion

唔知你睇咗幾耐啦 但濕疹呢啲唔係傷風感冒 食幾粒藥或者搽一陣類固醇就會好翻曬 一定要keep住睇一排先會見效 如果都無效就轉第二個醫生 有時醫病都係病人夾醫生

都正常 因為臉嘅皮膚薄好多 再搽類固醇就真係白𥚃透紅

真係唔好掂類固醇 唔講佢本身負作用，佢會令啲皮膚翻發時嚴重多十倍 真係唔明西醫點解用佢黎醫呢個病

You r not alone
化唔到妝 著唔到短褲短裙
Btw絲打有冇聽過類固醇上癮？

無啊 未好返 好返就唔出post啦
我成日都好返又出 好返又出

咁知道致敏源係咩黎未?

點解會咁
唔好扮開心啦 明你嘅人會肯俾你放負

暫時醫學上係咪未有解決方法？

上面答咗幾次
食物知道 塵蟎一定有 洗碗手套掂到面都會
無去check

有就唔會咁多人咁煩真心希望醫學上有朝一日有突破可以醫好呢個病 我覺得呢個病帶畀人嘅困擾畀人低估得好L緊要 希望多啲人重視呢個病

難消化（姐係濕）
加大內臟負擔，個免疫反應又勁左。

但係成日放負只會令到佢哋都唔開心 我自己有濕疹同抑鬱唔想連累其他人

濕疹係咪盡量唔好食麩質？

我都諗緊
上網見到戒咗會皮膚好啲

有冇人呢幾日生多左d粒粒好驚又復發

金盞花皂同中藥皂
要keep住搽lotion

開個thanks group啦

我以前聽人講金盞花保濕滋潤，用左幾舊皂都唔work，仲以為係我自己問題 有圖慎click

呢個已經係我當時最好既狀態⋯非典型濕疹真係好撚痛苦，連食類固醇都唔會有好轉，又紅又熱又痕

純保濕lotion有冇推介

rosken 用左好多年 無色無味勁潤易推
唔會好似個啲19lotion賣晒廣告話勁保濕n賣晒廣告話勁保濕點知一搽水咁款

乾性濕疹
背脊 手臂最嚴重

[url]我由小學開始就有濕疹
去到大個就穩定左少少
但係我隻手可能查類固醇多
搞到指甲變形，皮膚啲皮又厚

但其實大個嘅濕疹唔係好痕
只係有印，由小學都冇退過

之後就試用死海鹽
未用前覺得冇咩用，因為我又唔痕，我以為死海鹽只係for 只痕，咁都冇咩用啦，但男朋友買左俾我所以我就用下唔好哂左去

因為我只係隻手有，我第一日用海鹽洗手，每日洗一次，再用佢既cream搽，當搽handcream咁，搽左三日竟然d印退左一半

呢個係未用前

用左3日後

而家

我廢事人地話我賣廣告，所以如果想試下就係fb打死海鹽應該搵到，仲要係黃店！！

真心好有效，我一開頭仲以為要用好耐，半年咁先會有effect,點知用左幾日就退左一半，好值得買！完全係個人經歷[/url]

濕疹人路過，上年有次去朋友屋企玩，

佢呀爺係前西醫，問我係咪有濕疹，

佢叫我介口，但唔係普通地戒，

係咩都戒，基本上肉類唔食得，奶類唔飲得！

除左粗糧同菜外，所有加工制唔好食！

佢叫我試兩星期，兩星期都係咁再去屌柒佢，

咁岩果排我減肥中，照咁食又真係無痕無紅。

飲品類，除左水外，冇野可以飲！

佢個解釋係食物太多激素，刺激我地個免疫系統啵！

絲打
I know that feel
因為濕疹咩都無哂
但同其他人講
只覺得我小題大做/扮唔開心

其實我日日都喊

我明呀絲打...
我同你一模一樣...
但扮開心扮得多
D人又以為你真係開心 無人肯關心自己
一提濕疹就話我小事化大
話大把人慘過我

如果皮膚本身乾 用海鹽沖涼之後 一定要搽野保濕
cream有機會塞住毛孔 用lotion保險啲
同埋試新野最好搵一度試左睇下有無敏感先再全身用
試過搽cream敏感搞到變左鱷魚手

我明白我都係咁

冇粒粒 但痕左好多

留名關注

我係用埋佢既cream,叫butter,都係有海鹽成份

濕疹加汗皰疹
有無人知汗皰疹應該點搞？
手指不停生小水泡，
有啲會含膿，爆左就甩哂皮，難埋口
之後到第啲手指同腳掌再生

我前排生汗皰疹加濕疹復發
用一支白醋加熱水 浸有濕疹嘅位半個鐘
第一日浸完唔洗搽嘢 訓醒出水嘅位會乾咗
由佢甩皮
keep住浸咗4日
本身啲濕疹又紅又爛都明顯淡色咗

一開頭係會「拿」因為有傷口
到最尾兩日就完全無感覺
可以參考下

呢個我試過 拿到其他傷口都痕埋 最後忍唔著沖水算

我都見過有人話係因為太乾 冇做好保濕所以一直翻發

請問呢個克菲爾係益生菌膠囊定係乳酸食品嚟？Thanks

我係拿到跳下跳下 忍到呢段時間就唔會痕

因為我一開頭出水所以我寧願佢乾 之後就等啲醋乾就即刻搽lotion

我呢排又生返出黎 未穿

穿左先浸定開始發就要浸？痕到發癲

開始發就浸 唔好吉穿佢
佢會自己甩

唔知濕疹有冇用呢大髀比我r到花曬 關節位直頭損曬

我就係濕疹 本身又紅又爛又出水 忍到頭兩日就掂㗎啦

因為前排好嚴重所以我一日浸兩次醋 晏晝一次夜晚沖完涼一次

我前晚係度諗 我係咪對張床敏感一瞓教就痕到傻左 明明大前日先換完床單

今晚開始浸下先 Thx Ching

想問下我呢啲係咪濕疹

補多張

望落去都似
無啦啦有？

其實可以試下每晚搽完藥膏同潤膚之後
等5分鐘之後用保鮮紙包住,令佢易d吸收到
呢個方法係我睇嘅醫生介紹
我本身都係非常嚴重,成日會流血水
但用咗呢個方法加速咗埋口
同埋夜晚唔會r到個傷口 整損佢
希望呢個方法對你地都有用啦
呢個病最慘嘅唔係自身 而係街上嘅人對我地嘅奇異目光
所以 加油

已經好撚辛苦 又損曬 d傷口又流水 搞到d肉成日痴住d衫
跟住老豆老母就剰係識blame on the victom 叫左你唔好食乜啦 又唔去做下d咩 乜乜柒柒 屌你老味 你估我想咖 我估d方法我唔撚知咩 有冇用先得咖 關唔關事先得咖大佬

btw 我呢排唔駛岀街 起身沖一次涼 夜晚沖一次 然後剰係著條底褲 唔想整到d傷口 跟住係咁搽cream 隻cream醫院俾 叫white soft paraffin 原本係夾d藥一齊用 但係我冇加藥 d萬年唔好既傷口慢慢好翻

介紹下又唔鍾意
關心下食乜又唔得
咁自我中心既?
定係想比人話抵你生?
好明顯你性格都有d問題

唔凍？

我諗大家都明對方係關心自己嘅
只係當你又要嘥力解釋唔關自己事/要俾反應人嘅事
就會唔開心同燥

係

游水唔會仲衰咩？游泳池同海水其實都好傷皮膚

隻dml cream & dml cleanser 有冇圖? 同埋要點用法
我GOOGLE完都未特定到係邊兩隻
thx絲打

脫髮 矮撚 都好易有心理病

呢排咁慢 同埋搽完d cream痴luplup

咁熱i mean。。。

屌呢排成撚日打噴嚏，但而家係街度又唔敢打，又擔心會哂左個口罩。谷住谷住仲辛苦過以前

呢隻係cream定cleanser? 咁另外個隻又係咩樣?
麻煩晒

情況就好似你光頭，一個二個都叫你打少d 飛機早d 訓一樣

知未算囉

樓主性格好好多

指甲冇乜白邊即點

即係剪短指甲 r痕唔會整損?
但係我天生指甲長
無論點剪都係會突指甲出黎

最近洗咁多手 又真係好辛苦
手嘅話都係搽多啲hand cream
盡量唔好用有香味嘅
我手無濕疹 但係由細到大都好乾嗰種
搽咗Blackmore vit e 一排之後明顯無咁乾
不過有啲”Lup” 臨瞓前搽應該會舒服啲

我年年夏天都有濕疹
由細到大隻腳都無忽好肉
但今年搽曼秀雷頓AD軟膏搽完好咗好多
起碼無痕過 本身都濕疹係紅又好易r出水
我唔知佢product有無唔好嘅成份但so far叫幾work

CeraVe呢 我覺得幾易推

sor 我未用過
但你用完無痕無腫保到濕就ok

收下你把口啦

Respect所有長期病患者

最近轉天氣搞到我都有濕疹，手同腳底，好彩範圍唔大，但已經好想死，本來想約人出去食飯/玩都冇動力。

有用cerave同Aveeno
都幾好用
但唔知點解香港aveeno貴勁多

iherb 買

iherb 5xx mL仲貴過喺澳洲買1L
不過我依家係人肉抬返嚟
之後喺iherb算

同緊自己講？
我見到你有疣又濕疹又癬喎

有濕疹真係做好多野都冇動力

性格咁差唔怪得俾人欺凌

加油
利申: 暗瘡撚

做下運動會好啲

記得7年前聽過肌戒毒就迷上左，雖然當時好多人話好荒謬，但我哂好多錢試好多護膚品睇醫生愈黎愈衰，由臉到頭到全身任何部位都有，有期連續辛苦到平均每日訓得一粒鐘，馬死落地行，決定乜化學野都唔用只查油，唔係講笑大大支炒菜油已經OK，雖然全身查哂好煩都照查，一開始係好辛苦仲衰，特別係臉大範圍爆深紅，之後突發猛進好，應該係油（我有時會按摩有時唔按）幫助溶解老廢角質加速佢嘅排毒，所以排毒反應（以前狂查野積落好多毒）更兇狼，但先苦後甜，好似個陣都冇乜特別早訓／做多運動／戒口／照飲凍野，當然做運動應該會更好，又係加速新陳代謝，不過可能我未去到最嚴重級別先好得返，唔敢寫包單所有人都有用，如果試哂任何方法唔得或唔想洗錢都可以考慮試下，第二選擇係死海鹽，兩樣混合最好

頭先重睇返兩年前白馬嘯西風事件好心up，心諗唔係咁岩有留意肌戒毒今日唔知乜命運，好鬼多謝個位醫生

我成身剩係得春袋底生

有冇人諗過儲少少錢去死海浸一浸佢
利申有同男朋友提過 儲到錢武漢肺炎完咗應該去

其實我想試死海鹽
但我淨係面有濕疹 唔知應該點用

我都想去 貴唔貴

我最近都係生濕疹生上面
冇計 點都要搽類固醇㗎啦
樓主有冇用保濕沐浴露?
太痕真係要食止痕嘅眼瞓藥
中醫唔係唔好 不過要啲時間嘅
最近唔好出街啦
少啲帶口罩(出街就一定要啦)

樓主 我地一齊加油啦

我搽緊bio oil無搽類固醇啊
生面點解要用保濕沐浴露

想知邊間

唔係呀 個身都有㗎嘛
不過我已經放棄治療 用類固醇算

我個身係一啲都無

咪撚聽d 乜野中醫啊 親戚老母9up啦
唔知上面有冇人提過 不過依家新出左d新藥 免疫制劑叫Dupixent 你可以試下問問醫生 不過唔會平

[url]
[/url]
比條link你睇下 信中醫不如信巫醫

香港既健康教育 唔好話淨係香港 真係做得好失敗
入黎追完大半個post 大部份唔係話中醫就乜野偏方乜野袋底泥
自己試過work bilabala 有實證既就話有風險 冇實證就話試下冇壞
中醫醫唔好又話要人夾人 西醫又話類固醇唔想搽 等佛光照射幫你啦
到有新療法出現 竟然追哂成個post都係極少討論/冇人知講真連自己個病都唔care 信埋d怪力亂神野 不如信星座睇下邊個月會翻發啦

你又知其他人無睇？
少人試過咪少人講囉 依家有人提出嚟 遲啲可能會有多啲人走出嚟分享呢
而且你都知道係貴啲嘅治療方法 未必個個都負擔到
同埋我再強調
呢個post本身係講他人帶俾病人嘅額外心理壓力 同埋俾大家圍爐呻吓

你俾咗個反面例子啊thank you

可以試下金銀花煲水搽，我試過係有改善。

以下係支那01報道，唔貼link了

濕疹是非傳染性的皮膚疾病，發作痕癢時，皮膚脫皮出水，痛苦難當。

用室溫的金銀花水塗抹患處，中醫認為可減輕痕癢。

而用金銀花泡茶可清熱解毒，適合打甂爐、BBQ後解「熱氣」。

金銀花，味甘，性寒，又名二寶花或忍冬花，是常用中藥，具有清熱解毒，疏散風熱的功效。

李時珍於《本草綱目》說：金銀花能治療「一切風濕氣及諸腫毒、疥癬、楊梅諸惡瘡。」是散熱解毒，消腫治瘡的良藥。因此，受濕疹困擾的人可選擇將30克金銀花配2公升水煮沸後，轉細火再煲20分鐘，熄火放涼，將金銀花水塗在患處，紓緩濕疹痕癢。但要注意水溫，水太熱反而容易惡化濕疹。至於反覆發作的慢性濕疹，就不能單靠金銀花水來處理。另外，室溫的金銀花水也可治療各類型暗瘡。

信耶穌好似醫到

以前有短暫時間返過教會 不過唔係為咗醫濕疹

同路人 細個比人試好多偏方都無用
用桐油煙燻都試埋

做媒人咁邪！？佢地無幫你祈禱醫咩？

男友有你真係好
有濕疹好無自信

我有次無啦啦都係發係面 個身都係少少
類固醇搽一排搞唔掂就停啦
我都搽左幾個月 瘋狂反彈
之後轉protopic 搞得掂

最唔想聽嘅係 情緒問題 影響濕疹
有濕疹嘅人點會情緒好

有無人信有類固醇上癮

小組都有嘅

絲打真係好女仔 如果佢好嚴重嘅話 不如試吓睇中醫 可能有用

唉，以前聽人講濕疹超慘，會想切左自己d手指唔比自己坳，又話朝上超身成身血，因為訓個時坳損曬

係啊 唔同中醫都啱唔同人㗎 其實可以試多幾個 但每個要畀少少耐性 因為中醫係慢 但其實一路有好轉㗎話都會feel到 覺得有好轉就畀啲耐性食落去應該會有改善

1. 給所有絕望既人
請你Google search: leaky gut symptoms, Gluten Free, SCD diet

2. 給用類固醇而仲未意識到有問題既人，請你有定心理準備, 你用左幾耐類固醇，就要戒斷番幾耐，同埋係地獄般既戒斷
可以Facebook search topical steroid withdrawal red skin syndrome support group加入

3. 呢個世界好大，呢個病唔係只有香港人先有，唔好局限自己睇正中文既資料，英文既文獻open source係好多 要好好利用

4. 呢個病並唔係你做小左某樣野而造成 係你一直都做錯野而造成

我唔會想人注意到我濕疹囉
唔好望唔好提唔洗你關心

關口埋口都話我食錯乜食錯物
一係就係咪xxyyzz啊？
你講嘅嘢我鬼唔知咩 洗你提

我覺得係惡性循環嚟
一生濕疹>唔開心>炆憎>生多啲濕疹

有時好妒忌啲皮光肉滑嘅人
好唔抵得佢地想食乜就食乜
皮膚好 做乜都得 護膚扮靚

然後就會唔想同佢做朋友 眼紅佢

有濕疹嘅絲打第日生BB麻煩好多

所以我提出呢樣野
係想生濕疹嘅人同口多多嘅人都互相理解
你善意講句
會令佢明白你或者其他濕疹患者嘅感受
總好過嗰啲人以為自己好心
結果搞到你唔開心

我諗好多人都唔想喺香港生B
但濕疹會遺傳？

我嘅小小分享，唔知有冇用，希望幫到心理上好過啲

唔用類固醇真係會驚濕疹繼續惡化

香港好多人都有濕疹，空氣差，壓力大，可能都關食水事

宜幾日惡化左，咩心情都無

我同我frd呢幾日都爆

所以加油呀巴打唔好放棄
親人有愛朋友有愛連登有愛

想同濕疹既人講聲

知你好慘，但已經陪你搵醫生搵藥買乜乜物物試，可唔可以唔好一日24個鐘開口埋口講同一個話題

Sor 呻下

濕疹有時無啦啦多一達，有時又無啦啦小一達，都唔知咩料
好在唔係生係見人的位

做多啲運動

最撚憎啲人一句撻埋嚟話呢樣冇用嗰樣冇用
好似得佢講嘅野先係啱咁
個個嘅體質都唔同
搵到方法斷尾嘅你一早發撚左達啦

其實係dead loop 黎
有濕疹導致心情差，心情差又進一步引發嚴重D既濕疹
有時忍緊手唔R，一時心情崩潰又諗住算鳩數啦由佢然後狂R，結果就
利申 手背手指有濕疹/汗疱疹

啱啊，試過去外國一排啲皮膚好好多

同生暗瘡一樣，其實點會想人提？

好番都要著長袖。我驚比人話我點解唔沖涼。好似老泥禁.....

香港個環境又的確會容易生濕疹/搞到濕疹嚴重左..
各位巴絲要頂住啊

走去search 發現
原來我細個有用呢隻藥膏
唔知依家買洗唔洗醫生prescription

有濕疹嗰個日日呻？
好少見

係可能係佢個人既問題，無論講乜都會講到番濕疹

天氣同環境問題 識人一去外國生活就冇事 我之前去exchange返到黎濕疹自動消失左
有個中醫好勁 我搽佢藥膏同飲藥就退左一大半濕疹 係觀塘 叫江醫師 不妨一試

你好呀巴打 想問下余嘉慧價錢大約幾多？

1星期5日藥約500幾蚊。

我搽類固醇搽好8成嘅
最嚴重係中六個陣
全身紅色出水，差啲要入醫院濕敷
搽足一個月類固醇先好（睇中環名醫）

到而家6年都係小復發咗2次
近3年無復發過咁濟

想講唔洗太驚類固醇
總有人適合/唔適合用
跟足醫生方法搽完都唔得先轉啦
大爆發期間係一定要搽，搽到完全無晒再搽多陣先好停
始終西醫角度類固醇始終都係first line therapy
alternative therapy 好多都係撞彩數同未有太多evidence
醫生都唔敢亂俾建議，開類固醇打發你算

想問下你睇左幾耐？

8個月

有濕疹千祈唔好用類固醇，少用番梘沖涼

唔好用類固醇，會上癮

使唔使咁撚串？
人地介紹d乜乜俾你都係岀於關心
係唔care既理撚得你啦

其實好多人唔係真係關心
只係想扮專家,隨口講幾句
你有XXX病呀?
用/食/睇 XXXXX 啦
唔好XXXXX
呀邊個都係咁樣好番

其實真係用到上癮要戒類的人好似真係唔多 (?)

屌
呢幾日唔知做咩係咁發
本身得隻手有
呢幾日背脊都無啦啦發
成個背脊發曬
好撚燥
香港天氣真係垃撚圾

你同佢講話食緊搽緊咩藥
佢諗都唔駛諗就話你用嗰啲冇撚用架
跟佢咁用邊隻藥啦

比建議嘅無任歡迎
冇人叫你一句就否定哂自己一路做緊嘅野
已經痕到仆街仲要無撚端端比你串

我都痕撚左兩個星期，屌佢老味

如果查一星期刀ok, 但我見過我真係見過有d case 成日要查類固醇，一唔查就發DKlm

你邊個位置？

手， 痕到仆街，成枱都係死皮，想叫林奠食撚晒佢

鬧人前請睇
呢個post係想帶出 家人/朋友嘅關心會帶額外心理壓力俾病人

但並唔係代表病人唔明白嗰啲係關心嘅一種
你地屌人都係增加壓力啊

同埋喺到想話俾身邊有濕疹朋友/家人/男女朋友嘅人聽
唔好每次見到佢地就問有無好啲啊？有無睇醫生啊？blahblahblah
你可以攬吓佢

想推介方法可以等佢同你呻嘅時候先推介 講過嘅就唔好講啦

試下呢隻，好平唔貴
以前皮膚醫生介紹，主要係補濕
醫生講濕疹會水份流失，用呢隻就可以補返
平時同冲完凉用

同意，之前瞓唔到又痕又不斷發大，半夜坐係到喊。
日頭食住抗敏感藥好似打咗懵仔針咁，完全集中唔到精神。都係嗰句當咩都試過時，我個人灰到爆！

係咪手掌呀？

你d類固醇搽咗喺邊？面上？

有排超嚴重
忍唔住同呀媽講，呀媽第一句係「哇，好核突呀，你搞咩黎」
終極hurt

我反而想知一出世有濕疹，非遺傳個啲
個呀媽懷孕期間做過乜野會搞到個b有濕疹

我都係呀

手腳 有時搽嘴邊附近

手腳應該唔會上到眼掛
似係咀果度
果時搽得好密？
同埋無啦啦隻眼咩事？
點解無啦啦會去睇眼科醫生